<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://sshuijian.github.io/</id>
    <title>sshuijianblog</title>
    <updated>2022-01-02T00:25:36.027Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://sshuijian.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://sshuijian.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://sshuijian.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://sshuijian.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, sshuijianblog</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于]]></title>
        <id>https://sshuijian.github.io/post/guan-yu/</id>
        <link href="https://sshuijian.github.io/post/guan-yu/">
        </link>
        <updated>2022-01-02T00:20:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>大家好，我是绘见<br>
终于能有自己的博客了，那就随心所欲粘贴点东西吧（评论和动态博客暂时有点难度，下次再说）<br>
你能在以下地方找到我：<br>
github<br>
https://github.com/sshuijian<br>
bilibili<br>
https://space.bilibili.com/15174498<br>
酷安<br>
http://www.coolapk.com/u/1993354<br>
微博<br>
http://www.weibo.com/u/5600198485<br>
网易云音乐的绘见<br>
http://music.163.com/m/user/home?id=132697542<br>
欢迎呐！<br>
（另没事别找了，咱也是有对象的人hhhh）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[龙族异闻录·赘婿和真命天子终]]></title>
        <id>https://sshuijian.github.io/post/long-zu-yi-wen-lu-zhui-xu-he-zhen-ming-tian-zi-zhong/</id>
        <link href="https://sshuijian.github.io/post/long-zu-yi-wen-lu-zhui-xu-he-zhen-ming-tian-zi-zhong/">
        </link>
        <updated>2022-01-02T00:20:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>再度醒来的时候，我正躺在病床上打点滴，围着病床忙来忙去的竟然是强子。<br>
　　我费力地坐了起来，全身上下哪儿哪儿都疼，但检查了一遍自己，身上的零件一个不少，也都有知觉。断龙台还真的信守承诺，没拿走我的小命。<br>
　　强子见我醒来别提多开心了，赶紧按了紧急呼叫铃，医生护士跑来检查了一遍，也说万幸万幸，心脏虽然骤停过但好在抢救得及时，大脑和脏器都没受什么损害。我试探着问医生发生了什么事，医生说我是连续一周饮酒加失眠，外加情绪低落，所以才心脏骤停的，让我以后好好保养身体，有什么心事多跟家里人说，反正老婆也回来了。说到这里医生诡秘一笑，握着我的手说恭喜恭喜。<br>
　　医生临走的时候说姜菀之就在隔壁病房，醒得比我早，但就是脚腕崴得比较厉害，打了固定不好下床，否则就是她陪床了。我说我老婆又是什么情况？医生说你们家的事儿你自己去问她呗。<br>
　　医生走后强子扭捏了半天，从角落里拎出一个箱子来，说白哥还给你。我打开一看，是他从我这里赢走的资产对账单。我说这些是你凭本事赢的，为什么要给我送回来？<br>
　　强子尴尬地说：“白哥你饶我一命，我以后再也不敢了。我当时也是犯了迷糊，看你神不守舍，心想这些钱我不赚也给别人赚走了。如今白哥你脱胎换骨，英国财阀都给你打跑了，我哪敢招惹你？何况还有你们家姜总呢，姜总多厉害，能让这些家产落到我手里？”<br>
　　我想了想笑了，说：“也是，我家财产都归我老婆管，我输了也不算。”<br>
　　强子又说了很多道歉的话，我问他婚宴的事儿外面都是怎么传的。强子说昆山的人都知道了，那个英国财阀以贷款为要挟，让姜菀之改嫁跟他，姜菀之为了姜家的家业，忍痛跟我离婚。没想到我这回支棱起来了，联合了财大气粗的周敏皓和仗义的金正锡去大闹婚宴，问赵旭祯要人，姜老爹也站在我这边。接下来的桥段就非常狗血了，赵旭祯看众怒难犯又不愿放弃，竟然丧心病狂放火烧船，幸亏金正锡的大画舫赶去把客人们都救回来了。<br>
　　我心说没有龙，所有跟龙有关的元素都被抹掉了，应该是有人修改了客人们的记忆。想来历史上很多关于龙的事件都被篡改了，龙不想暴露在人类面前，混血种组织也不希望人类知晓直接世界的另一面。<br>
　　我又想起赵旭祯说的那句话，“这个世界是由无数梦境叠加在一起构成，你只是从它的一根弦来到了另一根弦。”<br>
　　类似的话断龙台和姜老爹在伦敦遇到的那个女人也说过，说世界未必是一个整体而是无数的碎片，就像佛教中说的无数的小千世界构成了大千世界，有的世界里是有龙的，有的世界里是没有的，我们在无意中徘徊在不同的世界之间，而那些真正知道世界规律的人穿梭在命运的螺旋里，每声脚步都是一个小世界破碎的声音。<br>
　　这种对世界的解读真是瑰丽却又令人恐惧，也许在另一个世界里我已经屈服了送上了祝福，姜菀之嫁给了赵旭祯，而我跟那个名叫关晴岚的女孩越走越近，我的生活美满幸福，却会不经意地梦见某个长眉凤眼的女孩躺在我怀里，在一个冷月如银的夜晚里叮嘱我不要忘记，我千方百计地想，只是永远也记不起她的名字。<br>
　　我忽然特别特别想去核实姜菀之是不是真的睡在我隔壁的病房里，可周敏皓推门进来，强子急忙起身告辞。<br>
　　周敏皓在我床边坐下，他看起来有点憔悴，不过还是风度翩翩从容不迫的样子。我俩寒暄了几句什么你感觉怎么样？能一起活着回来真是幸运啊！当时我心里还真以为人生走到头了。我忽然说周敏皓咱们也别没话找话了，从此咱俩就是好朋友了对不对？你能不能给我讲讲那晚到底是怎么一回事儿？<br>
　　周敏皓笑笑说是啊，患难之交，何况你如今也算我们这个世界的人了，有些事你应该知道。<br>
　　周敏皓说那个神秘的组织叫“所罗门圣殿会”，历史可以追溯到欧洲大陆上鼎鼎有名的圣殿骑士团。圣殿骑士团最初是由九个贫苦的骑士组成，他们立志保护那些前往耶路撒冷朝圣的信徒不受侵害。骑士们虽然有理想，可是穷得连个营地都没有，当时的耶路撒冷国王鲍德温二世就把阿克萨清真寺的一个角落赐给他们驻扎。这座清真寺建在当年所罗门王的圣殿的遗址上，宗教地位极高，在基督教、犹太教和伊斯兰教里都算圣地。骑士们可能是在那里发现了什么秘密，接下来的近两百年里，圣殿骑士团飞速发展，成为十字军东征的中坚力量。很多贵族都把家产捐给他们，他们变得非常富有，又在战争中获得了很多领地。他们不仅是个军事集团，还是个银行集团，他们在世界各地都有分部，旅行者们可以在东方的某个城市把钱存进去，到达西方某个城市之后，再去那里的分部凭票据取钱。到最后他们居然向国王放贷，真正说得上是富可敌国了。<br>
　　法国国王腓力四世盯上了这个古早的金融集团，迫使当时的教皇克雷芒五世宣布圣殿骑士团非法，在某个星期五忽然发难把所有的骑士都逮捕起来，同时没收他们的财产。经过残酷的审判，最后一任大团长被捆在火刑架上慢慢地烤死了，他在火刑架上发下诅咒，说腓力四世和克雷芒五世都将在他死后的一年里面临永恒之审判。这个诅咒还真的应验了，两个人都在一年内暴毙。<br>
　　一度威震欧亚的圣殿骑士团就这么覆灭了，但当时的苏格兰国王罗伯特不知出于什么考虑，竟然对抗教皇的旨意，对圣殿骑士团的残部网开一面，于是很多圣殿骑士前往苏格兰投效罗伯特。据说他们把骑士团隐匿起来的财富献给了这位君主，其中最大的财富应该是当初九位骑士在所罗门圣殿遗址中找到的秘密。<br>
　　几十年之后，名为所罗门圣殿会的组织出现在苏格兰，这个组织跟圣殿骑士团之间的关系没人说得清，他们也从事金融业，他们掌握的财富同样没人能说得清。这是个混血种组织，但他们很少跟其他的混血种组织来往。英国的混血名门另有一个从事金融业务的“西敏寺银行”，自二战结束以来，所罗门圣殿会和西敏寺银行就在暗中较量，从商业到政治都有介入。<br>
　　至于襄阳周家，那是个很古老的混血种家族，多年来一直低调地延续着。周家的家训很严，他们不管外界的事，也不希望外界管他们的事，唯有在东方出现了强大且恶意的真龙——他们称为龙主或者龙君——或者欧洲的混血种试图向东方渗透的时候，他们才会站出来说话。不过周家这几年也在尝试跟上时代，晶圆厂就是周家投资的，类似的投资周家还有不少。周敏皓自称在周家不算什么重要人物，血统和实力都一般般，所以才会被派来管理家族的商业项目。周敏皓说幸亏这次我挺身而出，他低估了赵旭祯和所罗门圣殿会，差点害死自己和大家。<br>
　　一直传说所罗门圣殿会掌握着“末日四骑士”的秘密，但东方的混血种家族并不看重《圣经》，对这个说法也就存而不论，如今看来确实有某种方法能让混血种反过来控制比他们更强大的纯血龙类，没准这就是贫苦骑士们在圣殿遗址中找到的秘密。如果中世纪的时候圣殿骑士团曾经驱使龙来作战，那么他们确实会所向披靡。好在赵旭祯驾驭的那条龙还在幼年阶段，否则断龙台都未必能镇压。<br>
　　类似的驭龙传说中国也有，名为董父的人就曾为舜帝养龙。所罗门圣殿会不断地甄选优秀的混血种加入他们，是想繁衍出越来越强大的后代，这些突破极限的混血种才能驾驭巨龙。赵旭祯拥有优先的择偶权，或者说得难听一些，交配权，就是因为他已经是圣殿会中的骑士阶级。而姜菀之被看重，未必是她自身有多优秀，而是她被判定可以生下更优秀的混血后代。<br>
　　我问周敏皓说所罗门圣殿会这次吃了瘪，还会再来么？周敏皓说恐怕还会来，湖里既没找到赵旭祯的尸骨也没看到那条龙的尸骨，他们只是重伤逃逸，把消息带回了圣殿会。优秀血统是混血种世界的基础，圣殿会在姜菀之身上看到了东方混血种的优势，想来不会轻易放弃，赵旭祯自称姓赵，说明所罗门圣殿会里还有其他的东方种。但周敏皓让我别太担心，兵来将挡水来土掩，如果所罗门圣殿会真的派出其他的骑士，襄阳周家也会请出娲主之类的强势人物。<br>
　　周敏皓说他跟我说了那么多内情，是想换我回答他一个问题，断龙台问我的问题是什么。<br>
　　我说那你先跟我说断龙台是个什么东西。<br>
　　周敏皓说断龙台其实是一件炼金术制造的刑具，专门用于斩杀龙类，关于铸造者有很多的猜测，但至今都没有定论。周家得到它的时候它就是断的了，但其中沉睡着一个强大的“活灵”，或者说这个活灵才是断龙台的本体。断龙台会把它的力量借给拔剑者使用，但这项服务得你用命去换。只有那些能在问答中战胜断龙台的人，才能既获得授权启用断龙台，又保住自己的命。当年娲主就曾压制断龙台，但赢得也不轻松，她跟断龙台中的活灵论战了整整两天两夜。这是一场强度极高也极其凶险的论战，断龙台问的每个问题都涉及到世界的本质，拔剑者若是对世界规则的理解不深刻，或者内心力量不强，都会败下阵来献祭生命。但若是你能赢得论战，你也能从中获益良多，所以周敏皓才想知道我怎么赢得论战的，按理说我对龙的世界全无了解，应该连断龙台的问题都听不懂。<br>
　　我犹豫了好一会儿，才跟他说了实话，说断龙台问我……一加一等于几……<br>
　　周敏皓呆呆地看着我，跟白日见鬼似的。我说我真的没骗你，我听到这个问题的时候也觉得断龙台是不是脑子锈掉了。<br>
　　我把我的答案也告诉周敏皓了，我说断龙台应该是觉得我和我老婆是真爱，所以可怜我放我一条生路。<br>
　　周敏皓苦笑着说不是，断龙台应该不会跟人类共情，它是在跟我逗着玩，我无论怎么回答，断龙台都认可。曾经发生过类似的事情，当某个人因为特殊的原因事先获得了断龙台的认可，断龙台就会问出特别没谱的问题来，其实你说一加一等于八都是对的，断龙台就是跟你走一下问答这个形式。<br>
　　我说我何德何能就被断龙台认可了呢？难道说我的天赋特别优秀潜力特别巨大，只是还没开发出来？<br>
　　周敏皓说这可能得从我的血缘上去找答案，白在混血种的世界里也是个举足轻重的姓，不在周之下，但按理说那个家族不会轻易放任自己的血脉流落在外。<br>
　　周敏皓唏嘘良久才告辞，临走的时候请我代他跟姜菀之道个歉，因为三年前的那个雨夜，蒙面偷袭姜菀之的就是他。当时他基本已经确定了姜菀之是个襄阳周家不曾记录在案的高阶混血种，但姜菀之始终不露马脚，那么最简单的办法就是找个机会把她逼到生死边缘。不过帮姜菀之和我做媒的也是他，姜菀之那晚被人偷袭，虽然不知是谁，但觉得命运终究还是找上了自己，于是急急忙忙地跑来诊所找我，想要抓住人生里最后一点自由的时光。<br>
　　我恍然大悟说是啊，否则以姜菀之那种内敛的性格，怎么会忽然跑来要嫁给我？<br>
　　我撑着吊水用的铁架来到走廊里，看见我的护士都抿嘴轻笑指指旁边的病房。<br>
　　我轻手轻脚地推开门走了进去，看见姜菀之静静地侧躺在晨光中，身上盖着薄薄的白色被单。我看得出神，忽然听到背后咔嗒一声锁响，不知是谁帮我把门给带上了。我拖着脚步来到床边坐下，凝视着那张苍白的小脸，她很少这么憔悴，嘴唇都没了血色，但长眉依旧骄傲，婉约的凤眼闭着，长长的睫毛垂下来像是漆黑的鸦羽。她的睡态美好得让人心安，被单下的身段玲珑有致，鉴于这些都是我家的，我就毫不掩饰地扫视了几遍，然后一伸手把她的手腕给抓住了。<br>
　　她的右手一直塞在枕头下面，被我拖出来的时候还拿着手机。<br>
　　我说你老公还在隔壁躺着呢，你还有心情玩手机？<br>
　　姜菀之脸红了红，说我知道你没事儿了，刚才护士喊13床醒了13床醒了，整条走廊上的人都听到了。我是用手机当镜子化化妆，免得你来见我的时候我看着太狼狈。<br>
　　我又在她枕头下面摸了摸，果然摸出了粉饼、眉笔和口红。我心想这女人的心思还真深，敢情结婚三年我看她总是明艳动人，也未必全是天生的颜值，而是她在家也化了淡妆。<br>
　　我说你往那边挪挪，给我腾个空，我身上疼得不行，我们躺着说话。<br>
　　姜菀之说你还真是蹬鼻子上脸了，如今上我的床都不用我邀请了？<br>
　　说归说，她还是咬牙忍痛往旁边挪了挪，跟条蚕似的。我在她身边躺下，跟她枕着同一个枕头。<br>
　　我俩开始有一句没一句地聊天，聊家里庭园改造的事，也聊我在诊所伤心的那几天。<br>
　　姜菀之说你这人傻么？你不想我去见赵旭祯你就拦住我不让我出门呗，偷偷跟着我可怜巴巴的，我没走多远就发现你跟着我了，但你跟着我我觉得比较有安全感，就让你跟着了。<br>
　　我说我当时是自信心垮了，毕竟赵旭祯看起来那么厉害，又是你在英国的青梅竹马。<br>
　　姜菀之说青梅竹马个屁，在那家伙眼里我就是个子宫！就是跟他配种的工具！<br>
　　我问她跟赵旭祯独处的那三个小时赵旭祯有没有想要欺负她。姜菀之说赵旭祯觊觎她的美貌多年，羊入虎口她当然也担心，但她算准了以赵旭祯的傲气，她盛装前往拜会，赵旭祯必定以为她心里已经跪了，所以他反而不会猴急，而是想姜菀之从身到心都臣服于他。<br>
　　我叹气说真是女人心海底针，好在我俩没谈过恋爱上来就结婚，以我这情商跟你谈恋爱，还不被你整死么？<br>
　　我们又聊起桥头小馆，我问她买下桥头小馆真的是想跟我一起看雨？<br>
　　姜菀之说：“不是，桥头小馆是我给自己找的死地，如果有一天组织真的找上我，我也绝对不会走他们给我选的路，我会去桥头小馆，点一把火，在火里喝最后一壶酒，看最后一场雨，拿一把匕首插进我自己的脑干。那间屋子是一定要烧掉的，我连一点自己的DNA都不愿意留给组织，所以必须买下来。”<br>
　　她的语气淡淡，但我知道她这话并不是随便说说的，结婚这些年来，她说的每句话都当真。<br>
　　她又说：“我每次去桥头小馆，都把它想成自己的最后一天，我在大脑里一遍遍地预演，生怕那天真来的时候我退缩。那里对我来说就是世界尽头，前面就是万丈深渊，跳下去就魂飞魄散，我是在世界尽头遇到的你，那种感觉就是你在面对死亡的时候，有人举了一个火把来看你。”<br>
　　我问她什么时候开始喜欢我的，这么说好像脸皮很厚，但她已经当了我三年的老婆，我问起来也理直气壮。<br>
　　姜菀之说：“我也说不清楚，你身上有种让人安心的气质，你从不来跟我搭话，看我的眼神也很礼貌，我偷看你的时候你几乎都在看雨。渐渐地我每次去桥头小馆都盼着你也在，但我又不喜欢更多人在场，所以我就跟赵满堂说下雨天只放你一个人进去。那天晚上周敏皓偷袭我，我受伤不重可心里特别害怕，我以为是组织对我这些年来完全不联系组织的警告。我失魂落魄地在雨里走了很久，忽然看到你诊所的灯亮着，我觉得那个灯牌很温暖，心里特别想见你。我等不及下雨再去桥头小馆偶遇了，一时冲动就跑过去敲门了。”<br>
　　我说：“敢情我就是一个你看得顺眼的路人啊？”<br>
　　姜菀之说：“这已经是很高的评价啦，你以为谁我都能跟他岁月静好么？不过刚结婚的时候我对你的感情还没那么深，那时候我就想人生苦短，要活得值，我这一生总得嫁个我自己选中的人，每天醒来我都会见到他，他会跟我说晚安，我生病了带我去医院，我饿了给我煮面吃，还会在我害怕的时候抱着我，这样的日子多一天就多一天的开心，别让我死的时候还是个孤家寡人。可人都是贪心的，真的过上了那种生活，就舍不得死了。这三年里跟你相处越久我越害怕，害怕某一天就失去你和这样的生活了，我这才意识到我是真的喜欢上你了。有的人容易一见钟情，有的人日久才会生情，我肯定是后者，刚开始的时候，要不要同房我都犹豫，过着过着，就觉得可以帮你挡子弹了。”<br>
　　我说：“爱情就像煲汤？你说过的。”<br>
　　姜菀之说轮到你了轮到你了，讲讲你为什么喜欢我？我长得好看这种理由就别说了，俗！<br>
　　我说好看也是很重要的啊，谁会不喜欢一起喝酒看雨的漂亮女孩呢？她在昆山鼎鼎大名，可一起喝酒看雨的时候，在那间无人光顾的小酒馆里，你是我的姜菀之，你跟别人嘴里传的姜菀之不一样。但我根本不敢奢望有一天我能娶你，我就当你是个擦肩而过相视一笑的人。你说要跟我结婚的时候，我很高兴又很屈辱，因为我感觉你没把结婚这事看得很重，我就是你随便找来的工具人，你有钱你可以指挥我。结婚当晚你就给我看书我也是挺难过的，我觉得你是在给我上课，给我立规矩。<br>
　　姜菀之说我当时是有点犹豫，可你也没一点主动的意思啊，给拍拍屁股就下楼去睡客卧了，一睡就是三年。你不主动，难道还要我上赶着？这三年我可不是没给你过你机会，你进我卧室需要打报告怎么的？可你倒好，跟我爸说我是个刺猬，根本碰不得。我是刺猬没错，可刺猬会随便让人摸它的肚皮么？”<br>
　　我说我什么时候摸过你肚皮？<br>
　　姜菀之说你这人是傻还是装傻？我是打比方！换了别的男人，我允许他给我洗脚他就应该懂我的意思了！<br>
　　我说好吧我承认我挺迟钝的，不过这三年里我真的过得很开心，就是你说的那种人生里总算有个人可以一直陪着你的感觉。我虽然不敢肯定你是我老婆，但我敢肯定你是我的家人。我能感觉到你对我好，我看见你就觉得安心，要是哪天你回家晚了我就会担心，要是打不通电话我就会去公司接你。我觉得《云萝公主》里那三十年棋酒之交对我来说也是很幸福的，只要这三十年里我每天都能看到姜菀之，我应该是从那时候才真正喜欢上你的。<br>
　　姜菀之说三十年就够了？你还惦记着五十来岁跟我离婚？<br>
　　我说你这牙尖嘴利的，是虎狼药的药性还没退么？<br>
　　姜菀之说怎么你还想找我爹退货么？<br>
　　我不跟她斗嘴，说所以你是我人生的一部分，赵旭祯来抢你，就是来抢我的人生，我当然得跟他玩命。<br>
　　姜菀之转过头来摸摸我的脸说，现在倒是会说话了，早两年那么会说话，我俩孩子都满周岁了。<br>
　　姜菀之又说但你还是个木头，我是你什么人？我是你的强子么？是那种死里逃生一起喝着啤酒聊心事的哥们？你在我身边躺了那么久了也没想抱抱我么？刚批评了你不够主动这个问题！<br>
　　我也觉得有道理，就艰难地翻了个身，从背后抱住了姜菀之，把下巴放在她的肩膀上。<br>
　　姜菀之身上一直都有淡淡的香气，我还以为是天生的，但现在想来是她用的淡香水或者沐浴露的味道，因为现在她闻起来是药味儿的，除了医院里消毒水的味儿还有虎狼药特有的那股刺鼻味道，看来这虎狼药的药效还挺持久。<br>
　　我说这医院是不是不方便洗澡？你身上这股药味儿有点呛人。姜菀之恼火地说你这人有没有一点情调啊！我脚踝还打着固定呢！我怎么洗澡啊？我都允许你抱着我了，你还不说几句应景的话？我说老婆对不起，确实是我俩相处太久了，你虽然漂亮，但我当年是不敢想太多，心里有悸动也要克制，现在是还没适应过来。<br>
　　姜菀之翻过身来拿指头戳戳我心脏的位置，说哦！原来是有想入非非的是吧？<br>
　　我说那你有没有？姜菀之说你猜！顿了顿她又说其实她开始对同房是有点心理阴影的，因为组织授意下的结合经常会生出极其强大的混血种，但不是每个混血种都是稳定的，有些混血种还在婴儿阶段就像龙类那样狂暴，有的生来就覆盖着鳞片，有的长着锋利的爪，甚至会自行撕裂母体出生，产房从地板到天花板都涂满母亲的鲜血。<br>
　　我悄悄地打了个寒战，其实我原本也没多怨念姜菀之不跟我睡这事儿，现在更觉得她可怜。<br>
　　可我正要说话，又听她说：“不过也看跟谁，跟你的话，我是可以的！”<br>
　　我听得愣了一下她说完也愣了一下，然后她忽然掀起被单捂住了自己的脑袋，又过了会儿我听见被单下传出哈哈大笑的声音，笑起来天翻地覆的那种感觉，我也不知道她是用笑声来掩盖尴尬呢？还是这只大灰狼觉得未来的人生真是太有趣了所以得意地笑，笑我这只小白兔终究没能逃出她的魔掌……可我如今也不能算小白兔了。<br>
　　她越笑越大声，隔着门上的毛玻璃我看见外面人头攒动，估计医生护士们都给惊动了。我窘迫地想着解释的法子，以免昆山街头都传我俩的夫妻生活很变态。结婚的时候姜老爹说这女儿是售出概不退换的，到头来还真是货不对板，看来我接下来的人生也还是挺挑战的。有姜大卫的先例在前，她家这祖传的神经病，真是治不好的。<br>
　　（全文完）<br>
　　后记<br>
　　原意是写个中短篇，在520的前后连载几期就结束，没想到洋洋洒洒写了这么长这么久。<br>
　　有读者说在白商陆的身上看到了路明非的影子，我倒觉得白商陆跟路明非是两路人，两个人都随遇而安，但白商陆在故事的前半截有老婆岳父和热炕头，过得挺开心的，路明非则是人群里最孤独的那个孩子，他的随遇而安只是逃避现实。路明非会纠结于世界的真相和自我的意义，白商陆却用不着纠结，他小日子过得美滋滋，他有时候没信心，但多数时候觉得老婆是爱他的，还有老丈人一起下象棋。<br>
　　至于为什么他俩都爱吐槽，这可能要归因于作者爱吐槽。<br>
　　这个故事虽然有部分有点惊悚悬疑，有部分有点伤感，但其实是个甜戏，真爱战胜一切才是主旋律。<br>
　　有读者希望故事再复杂一点，但篇幅限制，将来有机会写长篇再努力。<br>
　　有读者猜测这个故事不是我写的，我倒是觉得故事里我的个人印记是很重的，只是没那么纠结，主要是男女主在一起堂堂正正，开篇就领了证，撒起糖来堂堂正正完全不必害臊，噎死周敏皓气死赵旭祯，人物气质决定故事气质。您要说因为这是篇HE，江南从来不写HE所以必然是我家猫代我写的……那您说得对……<br>
　　用阳澄湖作为背景是因为以前经常去湖边吃螃蟹，白丝鱼和芦苇笋也都是在那里吃到的，但我笔下的昆山并不写实，我梦想的是一个世俗却温暖的世界角落，临湖看山，街坊邻居抬头不见低头见，炖肉的香味不知从哪家厨房里就飘出来了，偶尔有个漂亮女孩出来逛街，老少爷们就当看走秀了。白商陆和姜菀之就生活在那么一个美好的地方，金正锡周敏皓他们也都要守护这个地方的美好。<br>
　　因为是发生在很美好的地方的很甜的故事，所以行文的时候有点吊儿郎当的喜感，因为感觉一切问题都会迎刃而解，在那么美好的地方不会有沉重的悲伤，连断龙台那种炼金重器到了这里都变得二百五起来。<br>
　　我在故事里塞了一些私货，主要是部分的世界观。其实写《龙族》的过程中就想到了龙族文明在东方的展开，卡塞尔学院认为龙族的拓展是以斯堪的纳维亚半岛为发端向着东方而去，这其实是欧洲人以自我为中心的世界观，他们把中国、日本、韩国、东南亚和俄罗斯的部分称为“远东”，意即“遥远的东方”，因为这些地方比起“中东”和“近东”，距离欧洲更远。但在中国的混血种看来，龙族文明并不是这么发展的，在周敏皓和娲主的嘴里就不会听到“远东”这种概念。因为在《龙族》中没有时间空间去写这种世界观的差异，所以放在了《龙族异闻录》里。不过只是一鳞半爪，否则小说会更长，白姜夫妇也会吃更多的苦。<br>
　　不过真正支持我写完这个故事的，还是那种岁月静好情比金坚的世俗理想，深情的话甜腻一点也不要紧。人过四十之后常觉得岁月并不如以前所想的那样绵长，于是更看重每一天每一刻的当下的美好，即使在白商陆和姜菀之这对小夫妻还没把话说透不曾同床共枕的岁月里，这俩也开开心心地相互陪伴着，想试着写这种温暖。<br>
　　虽然只是个小长篇，但是前后也写了接近五个月的时间，连载的日子里陪伴了大家差不多八个星期，略感疲惫，可能需要休息几天再去看看《龙族》存稿的修改，灵感再来的时候继续陪伴大家。以前写什么都想它有意义有分量，现在写东西则挺想陪大家一天天地过。<br>
　　很多人都说我是个悲剧作者，我确实认为悲剧有其永恒的光辉，因为人世间就是有那么多的不如意，但在我的理想里，“龙族”就是平行于我们的另一个世界，在那个世界里正必胜邪、有情胜无情、勇敢的少年必然打败倨傲的公爵、邪魔也会被爱感染。<br>
　　迟到的520祝福给大家，希望各位真心相爱，我也很爱大家。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[龙族异闻录·赘婿和真命天子14]]></title>
        <id>https://sshuijian.github.io/post/long-zu-yi-wen-lu-zhui-xu-he-zhen-ming-tian-zi-14/</id>
        <link href="https://sshuijian.github.io/post/long-zu-yi-wen-lu-zhui-xu-he-zhen-ming-tian-zi-14/">
        </link>
        <updated>2022-01-02T00:19:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code> 幻相和现实在我眼前交错闪动，一时间我看到地狱之门中走出的骑士吹奏号角，一时间我看到赵旭祯的龙缓慢地踏破我制造的冰面，带着沉闷的吼声逼近了我，它鳞片的缝隙中飘出刺眼的火光，灼热的气流旋转着上升。
</code></pre>
<p>赵旭祯在喝问说：“你是谁？你是谁？你到底是谁？”<br>
　　他那条龙带来的威压真是太恐怖了，狂风卷着雪尘扑向我，拳头那么大的冰块也在风中飞快地滚动，有的里面还冻着螃蟹，晚秋的阳澄湖变成了冰封的戈壁滩。但这道雪风在我面前戛然而止，因为我背后黑暗的天穹上睁开了一只赤金色的眼睛，它冷冷地凝视着赵旭祯，凭眼神就把赵旭祯的威压推了回去。赵旭祯的龙仰天嘶吼，对着那只眼睛，但湖面上应该只有那条龙、赵旭祯和我能看到那只眼睛，它的凝视仿佛来自太古的虚空。<br>
　　断龙台的锁链仍然紧紧地缠着我的右臂，解都解不下来，但我不再觉得疼痛，反倒觉得那柄剑是我身体的一部分。<br>
　　眼睛的声音在我背后回响：“去吧！带着我的剑！带着我的战场！”<br>
　　我振作精神，向着赵旭祯缓缓地踏出一步，随着那一步冰面龟裂，连我自己都诧异这一步的沉重。<br>
　　我顶着龙的威压蹒跚而行，像个风雪中的旅人。<br>
　　赵旭祯低吼说我给过你选择！但你非要用你的血来擦洗王座……但我伸手示意他别哔哔，他还真的停下了，应该是没搞清楚状况。<br>
　　我回望背后那灯火通明的楼船，有些人忙着自救，有些人扶着栏杆望向这边，但我想他们的视力不如现在的我，雪尘遮挡了他们的望眼。姜菀之已经被金正锡救上了船，姜老爹把她紧紧地抱在怀里掐她的人中。真是怀念啊，那是我的故园，我的故园里有两棵树，一棵是石榴树另一棵也是石榴树……你说我怎么会那么贱的呢？这种时候还有心情跟自己讲笑话玩。<br>
　　我用大拇指指指后面，说：“赵旭祯，看清楚了！那边的女人是我老婆，那边的男人都是我的兄弟！<br>
　　这是我白商陆的家！带着你的王座……从我家里滚出去！”<br>
　　我没再给赵旭祯说话的机会，大踏步地冲锋起来。断龙台在怒吼，我也呼吸着雪风怒吼。断龙台明亮得像是炭火，我忽然觉得我握着的并非陈旧的断剑，而是一柄刚刚出炉尚未来得及淬火的利刃。这把剑失去了半截剑身，但它作为“剑”的概念还是完整的，那是这把剑的“心意”。同理可得，人也是这样的吧？只要心不死，没牙的兔子也能变成剑。<br>
　　我挥剑扫荡，数十米长的剑风把弥漫的雪尘切开了一个大口子，从口子里我可以看到赵旭祯也已经龙化，瞳孔里像是吞吐着赤金色的火焰，他的每一口呼吸都带着闪烁的雷光。我早就猜那家伙的战斗力也不仅限于精神冲击，他踩在那头龙身上的时候才是完整的状态，君王终于从他的王座上站了起来，拔出了剑要杀那个挥舞着草叉子冲向他的农民。<br>
　　我背后的冰面裂开，旋转的水柱如同怒龙那样升起，一条！两条！三条！<br>
　　它们瞬间凝结成冰又瞬间解冻，在我的背后夭矫起舞。<br>
　　四条！五条！六条！眼睛的声音在我耳边回荡，它在告诉我这些龙形水柱的秘密，那是古龙意识的碎片，在太古的年代那条龙曾经独步在北狄的凶水之中，发出婴儿般的尖利嘶声，它哭一声，凶水就冰封，再哭一声，凶水就化为熊熊燃烧的火河。<br>
　　大真言术·九婴，世界之间的桥梁被打通了，神话中的东西在我的眼前变成了现实。<br>
　　七条！八条！九条！我终于完成了这个八爪鱼般的东西，狂龙们围绕着我盘旋呼啸，我高高跃起，举剑过顶，断龙台在九龙的簇拥之下斩落。与此同时赵旭祯也举起利爪，天空里忽然有闪电劈落，电光凝聚在他的手臂上并不散去，他挥拳打出，拳风如雷。九条水龙同时燃烧起来，它们发出尖利的呜咽声。<br>
　　我最后看到的景象是在赵旭祯制造的幻相中，那名骑士高举自己的权杖夹住天降的九龙，他的金面具上有两个黑色的眼孔，眼孔中流下血泪来。<br>
　　我重又躺在了那片睁着眼睛的天空下，漂浮在一望无际的水面上。<br>
　　我觉得累极了，很想闭上眼睛睡一觉。我知道这一闭眼我就跟这个世界永别了，可我居然有点开心，我白商陆这辈子没白活，干了一件牛逼的事，为了我心爱的人。<br>
　　“你准备好了么，白商陆。”眼睛的声音在天海之间回响。<br>
　　我说谢谢你借给我的力量，我准备好了，我的命你拿走。<br>
　　“不，平庸的生命对我毫无价值，启用断龙台的代价是要在这里接受最终的拷问。”眼睛说，“那些没能通过拷问的意识将被困在这片海上，刑期直到我也崩溃的那一天。”<br>
　　我愣了一下问，什么是最终的拷问？眼睛说，对不同的人来说，这个终极的问题都不一样。<br>
　　眼睛说最后一个启用了断龙台并活着离开的是个女孩，她被问的问题是当观察者消失的时候，被观察到的世界是否一并消失？<br>
　　我连问题都听不懂，只能干瞪眼。<br>
　　眼睛居然耐心地帮我剖析了这个问题，语气缓和，就像朋友之间聊天。<br>
　　它说世界的呈现总是在某个观察者的意识里，不同的观察者感受到的世界完全不同。犬类无法分辨颜色，在它们的意识中世界是黑白的，但它们的世界里充斥着细腻的气味，海豚的听力范围远远超过人类，与其说它们在海中遨游，不如说是在声音的浪潮中飞翔。犬类看不到人类意识中的彩色世界，人类也无法感知海豚们脑海中的世界。如果世界上最后一只海豚死亡，那么海豚的世界是否也会永远消亡？<br>
　　我想了很久全无头绪，只能说这个问题真是太玄妙了，我答不上来，我想知道那个活着离开的女孩是怎么回答的。<br>
　　眼睛说那个女孩跟它辩论了两日两夜之久，最后女孩引用《金刚经》中的一句话说，“应无所住而生其心”，终结了那场辩论。<br>
　　我说这句话的八个字我每一个都认识，可放在一起我就是看不懂。<br>
　　眼睛说女孩的答案是说人的根本自性可以无所执而自然生，心无所住，心就与世界成为整体，观察者即使死去，意识也是跟巨大的世界融为了一体，因此世界永存而观察者也永存。如果把世界比作一张琴，观察者如果执着于自己的感受，那么捕捉到的只是琴弦上散溢出来的某些音符，放下执着，观察者就会觉察到那张琴的存在。<br>
　　这答案并不比问题好理解，像是老和尚之间打机锋，感觉很深奥，但也可能是纯扯淡。<br>
　　我刚刚燃起的一点希望又破灭了，心说别说我只有中学学历，哲学博士来也照样死路一条。<br>
　　我说我可能连听你问题的资格都没有，但我还是感谢你借给我力量，你是我这辈子最后交的朋友。<br>
　　眼睛沉默了片刻说：“认真听题，我只问一次。我要问你的问题是……一加一等于几？”<br>
　　我懵掉了，心说这是送分题么？还是说这种最简单的问题里其实隐藏着最终极的奥义？哥德巴赫猜想就是研究“1+1”的，又好像跟什么质数有关，大数学家陈景润研究了一辈子，也就只证明到“1+2”。新闻里说前几年国外的某个团队最终证明了“1+1”，这个世纪难题总算是有解了，可我连那个定理都背不出来，又怎么能知道那些大数学家的解法？<br>
　　我又想这道题难道跟《道德经》里所谓“道生一，一生二，二生三，三生万物”有关？它给那个女孩的问题是关于佛法，问我道教的事儿也说得过去。可《道德经》我也没翻过啊，道是啥我真的不知道。<br>
　　我又想起有个电影说3和4之间有个神秘的数字，人类从来都无法发现那个数字，一旦你发现了，虚空之门就能对你洞开了，时间和空间对你来说都是可以轻易跨越的，可是在你找到那个数字的时候你也卷入了命运的漩涡……算了算了那纯粹是电影编剧故弄玄虚，我又不是在考电影学院编导系。<br>
　　我飘在那里无法动弹，可心里急得直冒火，就像当年坐在平面几何的考场上，时间一分一秒地流逝。<br>
　　“白商陆你还要再听一遍题目么？”天空里传来的声音仿佛古钟。<br>
　　考试就要终场了考官要来收卷子了，横竖是个死，人固有一死……我牙一咬心一横，竖起两根指头，小声说：“2？”<br>
　　“答对了，恭喜你通过了拷问，你可以离开了！”天空里的眼睛严肃地说。<br>
　　我不敢相信自己的耳朵，我说你是不是在跟我开玩笑？这道题难道不是关于哥德巴赫猜想？<br>
　　我心说就算你会因为答题者的智商来调整问题的难易程度，问我这种问题是不是有点太低估我了？再怎么我也是高中毕业，就算我把数学知识都还给老师了，给你证明一下勾股定理我还是能做到的。<br>
　　“我对质数不感兴趣，正确答案就是二，你答对可以离开了，恕不远送。”眼睛淡淡地说。<br>
　　世界在一瞬间黑了下去，我使劲地扑腾，不知道是我真的能离开了，还是死亡马上就要降临了。<br>
　　我被无尽的黑色虚空席卷，虚空深处吹来的罡风带着我拔地而起，离开这个诡异的空间。<br>
　　耳边竟然传来眼睛的低语，他说：“你老婆确实很漂亮。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[龙族异闻录·赘婿和真命天子13]]></title>
        <id>https://sshuijian.github.io/post/long-zu-yi-wen-lu-zhui-xu-he-zhen-ming-tian-zi-13/</id>
        <link href="https://sshuijian.github.io/post/long-zu-yi-wen-lu-zhui-xu-he-zhen-ming-tian-zi-13/">
        </link>
        <updated>2022-01-02T00:19:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>金正锡的声音抖得像是风中残烛，他虽然没看明白那是什么东西，但阳澄湖里忽然窜出个虎鲸那么大的怪物来已经很惊悚了。<br>
　　我看看周敏皓又看看姜老爹，姜老爹也是一脸活见鬼的表情，周敏皓的瞳孔中则充斥着震怖。我想我猜对了，那东西是条龙，无论周敏皓还是赵旭祯，他们的力量都来源于龙。世界各族的神话里都有龙的影子，但龙之为物，玄奥莫测，有人说那只不过是远古人类根据蛇和蜥蜴的造型幻想出来的生物，也有人说那是一种早已灭绝的古代生物，古人曾经目睹它们最后的族类或者巨大的化石。<br>
　　流着龙血的人类都强到这种地步，真龙出世得多恐怖？而赵旭祯足踏龙背的景象，感觉是他在驾驭这恐怖的生物。刚才姜菀之跟周敏皓说起赵旭祯在组织里的阶级是骑士，语气沉重，难道说那家伙是个……骑龙的骑士？<br>
　　下一刻，龙低吼了起来，吼声中带着奇妙的韵律，像是有人用我们听不懂的语言念着古老的诗歌。吼声所到之处，湖水扬激，一道清晰的波圈以龙为中心生成，向着四面八方扩张开去，周敏皓脸色骤变说不要看！姜老爹还懵着呢，姜菀之赶紧踮着脚蹦过去把他的双眼捂住。下一刻波圈抵达，多数人都呆呆地看着这奇异的景象没来得及闭眼，我也不例外。没有什么实质的冲击感，但我觉得我的身体和精神都被穿透了，我像是一个悬挂在万古寒风中千疮百孔的纸人，数不清的画面涌入我的脑海，就像赵旭祯直视我眼睛的时候，但更加狂暴，眼前的湖面忽然化作了荒芜的原野，夕阳如血坠落，原野上插满了残破的战旗，战死者的尸骸堆成了小山，乌鸦们踩在骷髅头上哀鸣，这时候有白色的羔羊踩着尸骸来到夕阳的中心，啃着最后一块青翠的草皮，它啃着啃着，轰然一声巨响，仿佛看不见的门打开了。夕阳仍在，却化为了黑色，黑色的落日中走来了黑红色的马，它披挂着沉重的生铁甲胄，它背负着同样穿着铁胄的骑士，骑士一肩扛着悬挂旗帜的权杖，一肩扛着四十米长的大刀……好吧我得承认这时候吐槽是有点不分场合，但那柄刀实在造型夸张，感觉是要收掉大地上全部的性命……这画面看着有点熟悉。<br>
　　我忽然想起姜菀之说的那番话的出处了，是《圣经·启示录》。<br>
　　《启示录》是《圣经》里最神棍最诡秘的一章，其中一节说末日降临的时候羔羊揭开了七印，揭开第一印的时候，一匹声如雷霆的白马跳了出来，马背上的骑士拿着弓戴着冠冕，象征着征服；揭开后面三印的时候则跳出了另外三名骑士，分别骑着红马、黑马和惨绿色的马，分别象征着战争、饥荒和死亡，最后那个最恐怖，连阴曹地府都跟随着他降临。<br>
　　我身边的人纷纷跪下和哭泣，哭得捶胸顿足，双手合十忏悔祈求什么人放他们一条生路。我虽然也心惊肉跳，却没有害怕到这种地步，可能是我经过赵旭祯的精神攻击，耐受力强了。金正锡不停地念着阿弥陀佛——我早就知道他是个佛教徒，却没想到还是个虔诚的佛教徒——我心说难道根据各人的宗教信仰，大家看到的东西各不相同？可我也不信基督教啊。<br>
　　他们哭着哭着，嘴巴、鼻子和眼睛里涌出血来，现在他们变成了陪博尔特跑步的人，再跑片刻他们的大脑就会累到脑瘫。苏珊娜和赵旭祯的保镖们也没能幸免，难怪他们之前那么恐慌，愤怒中的赵旭祯连他们也不放过，也可能他们的命原本对赵旭祯来说就没什么可在乎的。<br>
　　我试着闭上眼睛，但那些诡异的画面还是在我的脑海里闪动，那匹瘦骨嶙峋但又铁甲峥嵘的马缓步地向我走来，马背上的骑士吹响了号角，号角声中回荡着姜菀之的名字。荒原上的骷髅们都张开了嘴，它们跟着喊：“姜菀之！姜菀之！姜菀之！”<br>
　　黑色的鸦群在天空中盘旋，像是巨大的黑色漩涡，它们嘶鸣：“姜菀之！姜菀之！姜菀之！”<br>
　　满船的人也在喊：“姜菀之！姜菀之！姜菀之！”<br>
　　地狱之门已经为姜菀之打开，全世界都在喊她去赴那一生一世的约定，她若不从赵旭祯就让所有人为她陪葬。<br>
　　姜菀之张开双臂挂在我的脖子上，把脸贴在我的胸口，轻声地说：“小白……”<br>
　　这一幕让我回想起我俩在家门口分别的那一刻，她把自己变成了我脖子上的挂件，一辈子不想摘下来的那种，那是我没有领会到她亲昵中的悲凉，所以在她转头离去的时候只是默默地望着她的背影。这种错误我不会犯第二次，我紧紧地抱住她，咆哮说今天这事儿我说了算！你他妈的抱紧我！我不松手！你也不准松手！<br>
　　我又不信基督教，管他什么末日降临，你们喊吧！喊破喉咙也没用！我就是不放我老婆走！有种你们把我也带走！<br>
　　周敏皓摘下背后的断龙台，重重地顿在甲板上，大力地拍打着剑鞘。剑鞘中再度传出了那种低沉的吼声，果然是赵旭祯也得戒备的武器，剑鞘中的吼声从容威严，暂时地打乱了满世界喊魂的节奏。它发出的声音构成了一道看不见的壁障，其他人还是神智不清，但姜老爹已经勉强回复了神智，嘶哑地说女儿你可别！我们一家三口要不死得整整齐齐，我到了下面都没脸见你妈！<br>
　　这话的逻辑不通之至，可我看到他那张满是泪水的老脸，自己也想哭。<br>
　　周敏皓的神情依旧紧张，似乎他很清楚这样仍然没法阻挡赵旭祯，但到了这种生死攸关的时候他仍然没有拔剑的意思，而是摸出手机开始打电话了，还是视频电话。电话接通了，屏幕上出现一个脸蛋圆润下颌尖尖的女孩子，眼睛很灵动，看起来不过十五六岁。<br>
　　小姑娘不耐烦地说周敏皓你打电话前能不能给我发个微信问我空不空？我上一把游戏还没完呢！<br>
　　周敏皓说：“娲主！情况紧急！我申请启用断龙台！”<br>
　　小姑娘愣了一刻，说：“周敏皓你吃错药了么？让你带着断龙台是当信物用的，不是当武器用的！断龙台代表我们周家的态度，对方看一眼就该知难而退！你叫那傻逼听电话！给脸不要脸！”<br>
　　周敏皓苦笑着说：“现在让他接电话很难，距离有点远，你放大屏幕看看。”<br>
　　说完他就把手机摄像头转向了湖中的龙和赵旭祯，这才是他打视频电话的原因，他得让那个女孩子亲眼看看此刻的事态严峻。<br>
　　小姑娘惊呼说我滴个乖乖！这家伙怎么搞出一头真龙来了？还骑在龙头上？<br>
　　周敏皓说我们一直觉得骑士只是所罗门圣殿会里的一种荣誉头衔，如今看来这些人还真的是骑士，龙骑士。<br>
　　小姑娘的语气凛冽起来，说你撑一撑，所罗门圣殿会居然敢把活龙搞进中国来，这事儿我得亲自出马了。<br>
　　周敏皓说我倒是想撑一撑，可我未必能撑多久，就算我能撑得住，我身边这些人都得死。<br>
　　小姑娘怒吼说：“周敏皓你别发疯！你没那个本事！你启用断龙台，代价就是献祭你自己！”<br>
　　周敏皓轻轻地叹了一口气，说：“我也惜命，可他们都是我的朋友啊……见义不为，无勇也。”<br>
　　（注：周敏皓这句话出自《论语·为政》。）<br>
　　我总算听明白了，周敏皓带来的那柄剑叫断龙台，是武器，也是能证明他身份的东西。原本他觉得带着断龙台来，赵旭祯就会退让，但他低估了赵旭祯的实力和疯狂，也可能是姜菀之对那个什么所罗门圣殿会真的非常重要，赵旭祯无论如何不能舍弃她。现在周敏皓迫不得已准备启用断龙台，代价是他自己的命。今天之前我跟周敏皓不过是点头之交，但他刚才说我和姜菀之他保了，因为我们是他的朋友，古之侠者不过如此。<br>
　　我走上前去拍拍周敏皓的肩膀，说：“哥们……谢了！”然后我就抬脚把周敏皓踹下了船。<br>
　　周敏皓还是厉害，居然能在空中翻身试图攀住船舷，但他已经很累了，手一滑还是掉进了湖里。<br>
　　周敏皓把我看成朋友，来这里帮我，我已经很感激了，但这终究不是他的事，没理由让他搭上命来帮我。<br>
　　我不一样，姜菀之是我老婆，我为救她玩命，这事儿就顺理成章。<br>
　　我按住了断龙台的剑柄，扭头看向姜菀之，微笑着说老婆，将来我的坟头上，记得要浇桥头小馆的太雕。<br>
　　姜菀之想冲上来阻止我，但是她的脚踝脱臼了，一个跟头扑倒在地，她凄厉地喊说不不不！小白你回来！小白你别走！<br>
　　看着她哭得好难看的一张脸我很心痛，但也挺开心的，这是我一生中第一次看见姜菀之哭，为我哭的。<br>
　　我提一口气在丹田，一把就把断龙台给拔了出来。我提气是因为我以为这剑极沉，可入手居然很轻飘，再看才发现这柄环首古剑竟然是断的，只剩不到半尺锈迹斑驳的剑身。我大吃一惊，心说原来这神器早就毁了，难怪周敏皓一直不拔剑，他不是藏珍不用，而是一直在跟赵旭祯虚张声势。<br>
　　就在这时我听见手机里的小姑娘怒吼说：“周敏皓你这朋友是个傻逼么？他又不是混血种，拔剑只是白送命！”<br>
　　我心说什么？这断龙台消耗的人命还必须是混血种的命？我应该问问清楚再把周敏皓踹下去的……我现在插回去行么？<br>
　　剑柄上的青铜链子如同蛇那样腾起，一圈圈地缠绕在我的手臂上，锁链缠得极紧，像是要绞断我的臂骨，痛得我龇牙咧嘴。可下一刻我就忘记了疼痛，因为一股更强的精神冲击再度来袭，却不是来自赵旭祯，而是我手中的剑柄。我的脑海中回荡着轰雷般的巨声，声音大得好像能震裂我的心脏，我的心突突地狂跳，泵出的鲜血感觉能挤爆我的天灵盖，视网膜严重的充血使我所见的一切都染上了一层血红色，血红色越来越重，我的视野越来越暗，最后眼前一片漆黑。<br>
　　我以为我死了我驾驭不了断龙台的力量，就像一个平常健身都没有的人非要端起迫击炮当枪来打，可忽然间我的眼前又亮了起来，光从天顶照下，那里亮着唯一的一颗星。我听到了舒缓的潮声，看向周围的时候惊讶地发现自己躺在一片黑色的大海上，海水温暖而且温柔地起伏着，像是婴儿的摇篮。<br>
　　那颗星星缓缓地睁开了眼睛，准确地说是天穹以那颗星星为中心裂开了，一只巨大的眼睛缓缓地睁开，它是赤金色的，边缘带着明亮的火光，瞳孔深处转动着复杂的花纹。它沉默地凝视着我，我也静静地望着它。那种感觉非常奇妙，就像你走进森林遇见了猛虎，但猛虎并没对你发动攻击，你们隔着灌木丛长久地凝视彼此。我们都是审视对方，还没分出谁是猎手谁是猎物，可能会演变成朋友，也可能会演变成敌人。<br>
　　片刻之后数不清的眼睛在天空里睁开，有大有小，我似乎能看出它们有的是少年有的是老人，有的眼睛婉约灵动像是少女，有的眼睛修长妩媚透出些许魅惑的气息。无数只眼睛组成了巨大的花鬘般的图案，布满整个天空，空隙之中又有更小的眼睛睁开。这一幕要是密集恐惧症的患者看到已经会起鸡皮疙瘩，但对我来说是震撼，感觉是某个隐秘世界的门被打开了，那些眼睛亘古以来就凝视着地球，只是我们从来不曾觉察，我们始终在被观察，像是透明饲养箱中的蚂蚁。<br>
　　天空里回荡着巨大的声响，像是千万人在同声说话，我听不懂它们的语言，也不知道它们是否在商议我的命运，但我什么都做不了，只能静静地浮在水中等待。须臾之间眼睛们又都闭上了，世界重归寂静，只剩下最初的那个巨大的眼睛，我意识到它是要对我说话了，于是我轻声问：“你能借给我力量么？”<br>
　　眼睛回问：“你知道代价么？”声音清润得像个少年人，却又透着阅尽沧桑的冷漠。<br>
　　我如释重负，断龙台并未第一时间拒绝我，看来不是混血种也有资格来它这里借用力量。<br>
　　我说我知道，我的命就在我身上，你可以拿走。眼睛说你不知道，死亡并非最终的答案。<br>
　　我急了，大声说我叫白商陆！我是来借力量救我老婆的！我需要力量来对付一个坏蛋！<br>
　　但我随即意识到这话真是可笑，那些眼睛是善良的么？它们遵循人类的道德准则么？我都不知道。<br>
　　天空里的眼睛沉默了片刻，问：“你老婆很美么？”<br>
　　我说她叫姜菀之她很漂亮，但更重要的是我很爱她。<br>
　　眼睛问我爱是重要的东西么？我有点茫然，不知道该怎么回答这个问题，也听不出眼睛问这话的语气，这东西是被禁锢在这里太久，久到连感情是什么东西都忘了么？或者它是个冷酷的凶魂，此刻正嘲笑我的愚蠢——你问妖魔鬼怪借力，想要统治世界奴役众生，妖魔没准还看你是个同道中人，你问它借力救一个女人，哪怕是你最最心爱的，它也只会觉得你是个蠢货。断龙台以人命为食，其中藏着妖魔的可能性更大，我必须打起精神应对这个恐怖的东西。<br>
　　我思索良久，说：“我不知道爱是不是重要，我只是没有勇气一个人孤独地活下去。”<br>
　　眼睛又沉默了一会儿，说：“我可以借给你力量，但结束之后你需要偿付代价。”<br>
　　我开心得想要蹦起来，却立刻觉得浑身火烧般地疼痛。那只眼睛的中心一点火光笔直地坠落到海面上，黑色的大海就熊熊燃烧起来，好像是用石油灌出来的。波涛汹涌，我随着燃烧的浪潮起伏，觉得自己像是一块在高炉中锻炼的铁坯，整个人被烧得发红发亮，却没有焚毁，我的身躯被烧得透明，我低头就能看见里面熔金般的骨骼。同时数不清的知识冲入我的脑海，深奥的图形闪灭，诡秘的声音在我耳边低语，我知道那只眼睛没有骗我，它把力量借给我了，这个过程可能类似于武侠小说里的传功或者密宗中的灌顶，只看我能否承受。<br>
　　我死死地咬着牙，回想我和强子酗酒的那些夜晚，那时候我是何等地恐惧，像是流浪在荒原上的孤魂野鬼，那种感觉岂不是比死还要可怕么？现在我痛得像是要裂开，可我心里是有希望有盼头，因为……我是个有猫的男人！<br>
　　我猛地睁开了眼睛，燥热的身体瞬间冷却，力量像是翻腾的蛟龙那样在我身体里穿梭。<br>
　　我终于出炉了，就像那只传说中的猴子，他冲破了老君的八卦炉，想要对着天宫和大地怒吼说你们是杀不死我的！<br>
　　可我只是默默地看着面前那张焦急的吃惊的小脸，我躺在湖底的沙砾上，姜菀之正奋力地游向我，她的红裙在水中翻动如花。<br>
　　我想是我拔出断龙台后就失去意识落水了，已经在水底不知躺了多久。我的感知能力提升了不知道多少倍，即使躺在湖底我也能听到湖面上赵旭祯的龙在低吼，它的威严覆盖整个湖面，狠狠地碾压着每个人的意识。而周敏皓固执地站在船头，扶着那个已经空了的大剑鞘拼命地敲打，用剑鞘发出的巨声形成屏障。<br>
　　周敏皓的形态也变化了，他的身体表面覆盖着青色的鳞片，面相狰狞，双目中流动着金色的烈焰，像是恶魔附体。反倒是赵旭祯踏龙而立，依然是风度翩翩的英伦贵族——此刻赵旭祯制造的幻相已经无法影响我了，我能看清他本来的模样。但我丝毫都不怀疑周敏皓的立场，他虽然口鼻冒血连站直了都费劲，可他硬扛着不倒下，是因为他背后还有很多人。<br>
　　我想：“菀之，离我远点，我不知道我现在是什么东西。”<br>
　　在水中我是无法开口说话的，但我很确定我只要这么想姜菀之就会听到。<br>
　　姜菀之停下了，我可以清楚地看到眼泪大滴大滴地从她的眼睛里涌出来，又迅速地融入湖水之中。<br>
　　我的身体确实冷却了，但凝结出的东西跟此刻的周敏皓差不多，我的眼睛是赤金色的，跟那些从天空里凝望我的眼睛一模一样。<br>
　　我想起尼采说的那句什么话，杀龙的英雄最后也会成为恶龙。<br>
　　我能感受到姜菀之的些微恐惧，她很想很想游过来抱住我，却又不敢不听我的命令。结婚三年来，总算轮到我发号施令了。<br>
　　我对她微笑，想要缓解她的恐惧，片刻之后她也瘪着嘴笑了，眼泪却流得更凶了。<br>
　　这就是我们的诀别么？真留恋那三十年的棋酒之交啊，还剩二十七年呢……我应该早点带你去远行的，去赵旭祯找不到的地方，每一天我们都认真地过……我忽然想起一首歌，就在脑海里哼了起来。<br>
　　“留人间多少爱，迎浮世千重变；和有情人做快乐事，别问是劫是缘。”<br>
　　姜菀之就要憋不住气了，她的两腮鼓得像两个小包子，可她还是硬憋着，听我轻轻地唱那首歌。<br>
　　这是我人生里的最后一夜，也是最漫长的一夜，我隐约看到了这个世界的真相，它很庞大很深邃，可我并不那么在乎，我只想在某个不为人知的角落里和你做点快乐的事，看雨中飘雪，看春雨绵绵，和你埋头在烟波里。<br>
　　歌唱完了，姜菀之哭着说不要啊！可我不想再听她说话了，再听就走不了了。<br>
　　我猛踩湖底，带着喷涌的水柱冲上天空，我手中的断龙台高声嘶吼着，熊熊燃烧。<br>
　　上升的势头耗尽，我重新落向湖面，可在我落地的那一刹那我的脚下生出了一小片冰晶，就像一片完美的雪，我踩着那片雪稳稳地站在了湖面上，挡在赵旭祯和周敏皓之间。以那片雪为中心，巨大的冰块层层叠叠地翻了出来，湖面冻结，气温骤降，狂风暴雪，瞬息之间我们像是转移到了南极洲。我挡住了赵旭祯汹涌的精神冲击，周敏皓拿着断龙台的时候能形成屏障，而现在……我就是断龙台！周敏皓终于可以松口气了，他跌坐在地，连话都说不出来了。他早就油尽灯枯了，靠意志才挺到现在。<br>
　　我说谢了周兄，现在轮到我了。<br>
　　赵旭祯的龙警觉地向后缩了缩脖子，似乎是感觉到了我的压力，或者说，断龙台的压力。<br>
　　决战就要开始了，我是全村人的希望，可我只是仰望着天空，想着那个两腮鼓起像小包子一样的女人。<br>
　　真想摸摸那个小包子脸啊，可我已经没有手了，只剩握剑的利爪。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[龙族异闻录·赘婿和真命天子12]]></title>
        <id>https://sshuijian.github.io/post/long-zu-yi-wen-lu-zhui-xu-he-zhen-ming-tian-zi-12/</id>
        <link href="https://sshuijian.github.io/post/long-zu-yi-wen-lu-zhui-xu-he-zhen-ming-tian-zi-12/">
        </link>
        <updated>2022-01-02T00:18:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我心里又酸又甜又苦，也摸摸她的脸说：“小狗也是喜欢小猫的。”<br>
　　姜菀之说：“小猫比小狗有信心，小猫知道小狗喜欢小猫，但小狗不相信小猫喜欢自己。”<br>
　　我俩说这几句话的时候，周敏皓已经三次出击又三次被击退了。他振作精神之后赵旭祯也不得不小心迎战，两人之间的攻防很稠密，每次周敏皓被击退也能迅速地稳住阵脚，但显然赵旭祯的战斗力还是在他之上。周敏皓背着那么威风的一把武器过来，可给赵旭祯看了一眼之后就再没用过，全凭那对打起来火光四射雷声隆隆的铁拳。<br>
　　兄弟你是草薙京么？这以命相搏的时候你还留什么手？<br>
　　那边姜老爹跟苏珊娜打得也是难解难分，如今看来苏珊娜的战斗力还在那些保镖之上，而她最大的优势是耐力和柔韧性。姜老爹打架就像程咬金的三板斧，上来凶狠凌厉，很快就后劲不足，苏珊娜渐渐把优势扳了回来。姜老爹却不服输，干脆不躲了，跟苏珊娜以伤换伤，苏珊娜揍他两拳，他也能揍到苏珊娜一拳。两个人打到最后就跟气喘吁吁的狗熊似的，几乎拆了一条画舫。<br>
　　赵旭祯的保镖们也都重新登上船来，起初他们想要帮着赵旭祯包围周敏皓，却发现他们那点实力根本无法掺和那俩的战斗，就转而想控制住我和姜菀之。我刚刚帮姜菀之检查完了脚踝，脚踝差不多废了，我也正不了这个骨，得找个医院打钢钉。她已经没什么战斗力了，可还是坐在我身前，举枪对着赵旭祯的保镖们。那些保镖看起来很畏惧枪里的子弹，不敢过于靠近。<br>
　　我和姜菀之这辈子也不知道算不算配过鸳鸯，却一起走到了穷途末路。<br>
　　姜菀之咳着血问我说你后不后悔？早知今日何必当初？根本没有什么三十年棋酒之交，我们没有那么多时间。<br>
　　我苦笑着说：“你现在说这话是不是有点不讲道理？当初是你让我选六年还是三十年，我是结婚不是走婚，一起过个六年拎包走人算什么呢？是你有心结才对，组织不是要你一直保持处女之身等着赵明祯的么？<br>
　　姜菀之急了说：“狗屁！他说什么你就信什么？王八蛋才等他！我跟谁睡关他屁事！我是考验你！”<br>
　　这句话真是杀伤力不大但是侮辱性极强，赵旭祯那边传来的威压感骤然提升，周敏皓也不得不伸手遮掩那无形的杀气。<br>
　　我说：“我在梦里看到你们在医务室偷偷接吻！”<br>
　　姜菀之说：“梦里的事情你也信？你他妈的恋爱脑么？我为什么要在医务室亲他？我宁愿去喝盘尼西林！”<br>
　　周敏皓苦笑着说你俩不要撒狗粮了！对面的人看着快气死了，我们这边的人吃得快撑死了！你俩就不知道逃么？<br>
　　姜菀之也说小白我拦着他们你先走！我凑在她耳边跟她说别怕，我跟姜老爹驾船离开的时候，金正锡给我发了微信说他正在调船，让我们拖拖时间，他跟他的兄弟们随后就到。我本想给金正锡发定位，可上了赵旭祯的船之后手机就没有信号了。阳澄湖就这么点大，即使夜里行船湖上起雾，金正锡也还是能找到这里的。<br>
　　姜菀之叹了口气说小白你还是太单纯了，你根本不知道我们在跟什么样的人为敌，你们来的时候是不是经过了一片荷田？那片荷田就是迷宫的入口，无论东方还是西方的炼金术中都有“曲径通幽”的概念，不经过曲折神秘的道路无法抵达辉煌的终点。没有请柬的人，根本无法抵达这里，他们纵然在整个湖面上拉网，也必然会错过这场盛宴，即使近距离驶过，都会视若不见。<br>
　　我说副主席就有请柬，姜菀之说你拿一份请柬就只有一条汽艇能驶过荷田，其他人都会在荷田中分离，可就算一船带着甩棍的猛男来帮忙，对上赵旭祯那伙人又能有什么用？<br>
　　我没想到那片荷田那么诡异，心里正忐忑，忽然听到脑后传来嘹亮的歌吹声，唢呐名曲《一枝花》，红白喜事皆宜。湖面原本静若琉璃，此时忽然起了叠浪，像是一幅揉皱了的碧纱，身边的画舫们整齐地摇晃起来。我扭头望去，就看一座雕梁画栋的水上宫殿冲着我们来了，挂着无数的灯笼，巨大的船身推浪，感觉这阳澄湖上居然起了潮汐。古人诗云“王濬楼船下益州，金陵王气黯然收”，霸气不过如此，只是不知金正锡为何要雇一个戏班子来奏乐。<br>
　　大船甲板上百十来号人，每人一根甩棍，最高处金正锡跟副主席并肩而立，俨然是这支水军的头领，让人想起周瑜和诸葛两个人羽扇纶巾横渡长江，要烧曹操的大营。我和姜菀之都看傻眼了。<br>
　　姜菀之说得没错，副主席就一张请柬，所以就来了一条船，只是这条船够大！<br>
　　我大吼说：“金正锡，别摆架势了！快来帮忙！”<br>
　　金正锡举起望远镜看了一眼——这人其实是个高度近视——扩音系统中他的怒吼声立刻压过了唢呐声，金正锡说：“给我撞过去！”<br>
　　金正锡手下开船的小弟真的就不减速地撞了过来，把赵旭祯的水上平台撞得粉碎，金正锡那艘船倒也没多结实，巨大的冲击力下，彼此双方都像是纸糊的楼阁，各种建筑材料的碎片横飞，伤了不少人。浮在水中庭院里的舞台彻底崩溃，赵旭祯的保镖们撤回到侧面的画舫上，我也强撑着抱起姜菀之，跳上了另一艘画舫。<br>
　　直到此刻那些身在梦中不知梦的客人们才幽幽地醒来，有人看到自己身上的血，愣了片刻后尖声惊叫，原本衣香鬓影的世纪婚礼好像忽然间成了屠宰场。其实也没有那么严重，阳澄湖上卖螃蟹的小生意人造的画舫，船底本身的承载力有限，用的都是轻质材料，绝大多数都是擦伤，我放眼看去只有几个需要送医院急救。<br>
　　周敏皓怒吼说：“金正锡你这人长脑子么？快救人！”<br>
　　金正锡也知道自己闯祸了，赶紧指挥小弟们把受伤和没受伤的客人都往楼船上引。<br>
　　金正锡的楼船撞上来的瞬间，苏珊娜分神去看赵旭祯有什么指示，被姜老爹一个虎扑抱住了一条腿，将她抱起来横扫一圈，跟挥舞长棍似的，砸断了好几根木柱。姜老爹把苏珊娜丢在角落里，踏上一步就要赶尽杀绝，苏珊娜半张脸都是血，再也不见了平日里的风情万种，双手掩着衣服撕裂的胸口，眼中流露出惊惧的表情，但她中文原本也只是凑合，急切间也不知道怎么跟姜老爹求饶。我想着她气哼哼地帮我涮了一晚上的毛肚，又想着在那个神秘组织的威压之下连姜菀之都战战兢兢，苏珊娜这种意志不强的大概也只是随波逐流，就想出面帮她求个情，还没开口就见姜老爹扯下桌布披在她身上，冷冷地说小小年纪不学好！说完扭头就走。<br>
　　当流氓当到我老丈人这份上，也算当出了独特的人格魅力。<br>
　　周敏皓原本被赵旭祯压制，但也趁着赵旭祯的注意力被楼船吸引的机会，一拳砸中了赵旭祯的胸口。赵旭祯虽然能一次次地击退周敏皓，但我也看出来了，他是不敢让周敏皓那对燃火的拳头打中身体的。果不其然，周敏皓一拳砸中，立刻爆炸，我似乎能看到周敏皓拳上的火光涌入赵旭祯的身体。但随即周敏皓的那条胳膊就黯淡下去，赵旭祯咬着牙抓住了周敏皓的手腕，一脚踢在他的肋下，周敏皓受伤也不轻。<br>
　　两人倏忽分开，都咳出几口血来，一直对峙到舞台彻底崩溃，才跳上了旁边的一艘画舫，翻身上了屋顶。<br>
　　那边金正锡的几十号兄弟抄起船桨，跟赵旭祯的保镖们对峙，姜老爹赶到，大吼一声说让我来！又秀出他的戳脚来，压得保镖们一退再退退到了船舷边。我这才明白这些身材魁梧拳大臂粗的家伙并不真的能打，与其说是保镖不如说是跟班。姜老爹又吼了一声说给我上！金正锡的兄弟们心领神会，把船桨并成一排往前推，把保镖们一个个地推进了湖里。<br>
　　这时候我已经抱着姜菀之上了金正锡的楼船，金正锡亲自来迎接，怒骂赵旭祯不是东西，对女孩子都能下此毒手。姜菀之白了他一眼说什么女孩子？我都结婚好几年了。搞得金正锡有点尴尬。<br>
　　我说金正锡你造那么大的画舫，难道是准备抢大家的生意？<br>
　　阳澄湖不深，能容纳的画舫大小也有限，尽管大家都在画舫的个头上想办法，但还是拉不开差距，金正锡另辟蹊径，用几艘吃水很浅但浮力很大的平地驳船并联作为基础，在上面用轻质木料搭建了这艘超级画舫，它要是亮相在阳澄湖面上，灯一亮就是中央景观，肯定会抢走很多生意。可没想到杀手锏第一次起航，是用来江湖救急。<br>
　　金正锡尴尬了几秒钟，然后说咱们兄弟同心连英国财阀都给打跑了，还计较这点卖螃蟹的小买卖？<br>
　　不知藏在哪里的乐队仍旧激情澎湃地演奏着，从唢呐曲《一枝花》变成了河南豫剧《穆桂英挂帅》，把场面搞得又昂扬又滑稽。<br>
　　我说金正锡今天多亏有你，但你下次能不能别整这些花头，还找乐队伴奏。不过你这乐队还真牛逼，什么风格都能来。金正锡说狗屁！我金正锡的品位有这么差么？这画舫今天是第一次用，船上的设备我还没整明白，我也想把这倒霉的音乐给关掉，但我这不是没搞明白音响系统怎么用么？不过我这音响是不是厉害？听着跟乐团现场演奏似的。<br>
　　客人基本都接上楼船了，连苏珊娜和那几个落水狗保镖我都让金正锡派人接了上来，姜老爹指挥着人拿来铁丝把他们的手腕脚腕缠了又缠。混乱中有人打翻了蜡烛，点燃了纱幕，这些画舫都是用便宜木料搭建的，火一燎就着，此刻大部分的画舫都已经熊熊燃烧起来，风助火威，热浪滚滚。<br>
　　就剩周敏皓和赵旭祯还在火中对峙了，这俩旗鼓相当，周敏皓盯死了赵旭祯，他自己也不敢有半刻分心。<br>
　　事已至此赵旭祯也还是冷峻傲气的，问周敏皓说：“襄阳周家也渴望着世界么？”<br>
　　这问题问得没头没脑，别说我没听懂，周敏皓也愣了片刻，说：“对不起我没听懂，如果说中文对你有点难，英文我也可以的。”<br>
　　赵旭祯微微喘息，说：“你们要干扰骑士传承的仪式，对么？你们还要垄断东方的优势血统。”<br>
　　周敏皓叹了口气说：“鸡同鸭讲猫对狗说，我们快点结束这场闹剧吧，我还来得及去吃个宵夜。”<br>
　　赵旭祯不再说话了，我们所有人都为周敏皓捏了一把汗，知道这俩再动起来就是生死一搏。周敏皓离开舞台的时候带上了那柄名为断龙台的剑，周敏皓总该拔剑了吧？不知为何我特别期待看那柄剑出鞘的样子。赵旭祯随手撕裂了自己的礼服外套和衬衣，随手丢开，周敏皓也照着做了，衣服丢出没多远就燃烧起来，可以想见火场里的温度有多高，可看这两人的表情，似乎并没感觉到痛苦。我紧张得连呼吸都困难，却听金正锡说：“周敏皓这肌肉练得可以啊！”<br>
　　所有人都默默地看向他，金正锡意识到自己说错话了，赶紧大声说：“周敏皓你快点啊！要蒸桑拿今晚我请客！”<br>
　　两个人忽然对冲而去，赵旭祯俯下身，像只狂奔的猎豹，周敏皓还是没拔剑，而是挥舞剑柄上的链子，链子明亮耀眼，舞出巨大的光弧。两个人冲锋的风压之强，周围的火焰都迅疾地扑向他们背后。两个人凌空擦过，我们都看不清他们在那一瞬间的动作，赵旭祯应该是避开了周敏皓的锁链，但就在他轰出重拳的那一刻，周敏皓的拳路陡变，原本已经走空的拳头忽然间长了半尺，抢先打中了赵旭祯的面颊。<br>
　　赵旭祯狠狠地砸在屋顶上，周敏皓的落地姿态却非常轻盈。周敏皓淡淡地说：“除了八卦和形意，我也学过几年通臂。”<br>
　　我就说周敏皓这人也是个爱装逼的，八卦和形意都是传统拳术中的大宗，一般人终其一生也不敢说在其中一门上得窥堂奥，周敏皓上来用八卦掌打赵旭祯的保镖们，接着用形意中的半步崩拳打赵旭祯，最后决战的时候忽然切换到通臂拳，练这种拳的人骨骼异于常人，感觉像是两只胳膊连在一起，这边的胳膊缩进去，那边的胳膊就变长了，所以得名通臂。<br>
　　周敏皓又说：“我们的世界对于这些普通人来说就像是江湖，江湖事江湖了，我们可以结束了么？”<br>
　　看他的架势，已然胜券在握，赵旭祯连吃他两记燃烧的老拳，能不死已经是奇迹了。周敏皓见赵旭祯不动，就想上前去确认这人的伤势。这时候姜菀之忽然单腿站了起来，端枪瞄准赵旭祯，砰砰两枪，全都打在赵旭祯胸口，赵旭祯怒吼一声，坠入了火场。所有人都看傻眼了，周敏皓也不例外。<br>
　　姜菀之丢下打空的枪，冲周敏皓大吼说：“快上船！我们快走！”<br>
　　没想到苏珊娜也惊恐地喊说：“我们快走！我们快走！”赵旭祯的那些保镖也都脸色惨白，恐惧得说不出话来。<br>
　　姜老爹抓起一个，左右开弓两个嘴巴，说：“有屁快放！”那保镖反复地说：“你们不该激怒他的……你们不该激怒他的……”<br>
　　姜菀之说：“我没杀赵旭祯，我们根本杀不了他！他刚才是在引周敏皓过去！”<br>
　　姜老爹说女儿你别是给赵旭祯吓出神经病了，他好歹是个人，又不是哥斯拉。<br>
　　姜菀之说：“他是什么东西我们谁都不知道！”<br>
　　金正锡说：“菀之说走咱就走！大家先统一口径，外宾是自己失足摔死的，火那么大我们也没法救他！”<br>
　　这时候周敏皓已经游泳上了船，回头眺望着燃烧的浮动平台，若有所思。<br>
　　楼船全速撤离浮动平台，但这玩意儿原本设计出来就不是为了在湖面上飞驰的，最高时速也就几公里，音响里放的歌又成了《智取威虎山》。杨子荣穿云裂石的唱腔在浩荡的湖面上散开，我们好似正在离开熊熊燃烧的威虎山，剿匪的大事已经结束，可每个人心头都蒙着阴影，姜菀之和周敏皓始终回望着火海，苏珊娜和她的同伴们却瑟缩在角落里，一眼都不敢看。但我们还是渐渐地远离了火海，望出去湖上仿佛开着一朵巨大的火莲。<br>
　　金正锡的小弟跑到甲板上来说老板雾太大了，有点辨不清方向，不知道往哪边开了。<br>
　　我赶紧绕船跑了一圈，四面看去都是浓雾，雾气比我们来的时候还浓重了很多。我们这艘船灯火通明，通常的天气里少说能照亮几十公顷的湖面，可眼下能见度不到二十米。奇怪的是远处那朵火莲还是那么清晰，火光中透着妖异的红色。<br>
　　我回来的时候金正锡正跟小弟发火说怎么来的怎么回去！我们从莲花岛往这边开，不是十几分钟就看到荷田了么？小弟说诡异的就是这事儿啊！我们已经往回开了十几分钟了，但我们根本没有看到莲花岛！姜菀之脸色苍白，说迷宫还在，赵旭祯也还在。<br>
　　这时候船缓缓地停下了，船底似乎蹭到了石头。类似的经历我们来的时候也有，果然不久之后就听见有人高喊说蟹涌蟹涌！螃蟹把船给挡住了！四面八方都有螃蟹往上爬，螃蟹们用自己脆弱的甲壳组成移动的礁石，把楼船死死地定在了湖中央。周敏皓低声说我们只有来的通行证，没有回去的，但赵旭祯一个人类怎么能释放构建空间的大真言术？<br>
　　湖面上的风向忽然变了，风从船尾吹来。那朵火焰组成的莲花在风中扭曲，像是一支烧天的火炬。同时湖面开始翻腾，巨浪一波波袭来，阳澄湖最深的地方也才三四米深，也就是风起的时候有些涟漪，怎么会有这种海里才能看见的巨浪？我们的楼船跟一片落叶似的随浪起伏，大家都不得不紧紧地抓住身边的东西才能不被浪抛到水里去。<br>
　　风中有巨大的东西在吼叫，像牛又像是某种凶猛的兽类，那吼声中蕴含着强大的威严，沉沉地压在每个人心头。<br>
　　姜菀之喃喃自语：“原来他真的是……原来他真的是……”<br>
　　周敏皓问：“骑士么？赵旭祯在所罗门圣殿会里的阶级是骑士？”<br>
　　姜菀之微微点头，说：“我看见羔羊揭开七印中第一印的时候，就听见四活物中的一个活物，声音如雷，说：‘你来！’我就观看，见有一匹白马，骑在马上的，拿着弓，并有冠冕赐给他。他便出来，胜了又要胜……”<br>
　　这番话庄严晦涩，我根本听不懂，却能觉出姜菀之语气的沉重。<br>
　　清澈的湖水变得浑浊，感觉水下有什么东西在搅动湖底的砂石，一个巨大的生物在狂浪中缓缓地站了起来，它有着修长弯曲的脖子和一身黑色的鳞，火光照在鳞片上，像是暗红色的水晶那样反射瑰丽的光彩，它距离我们很远，我们看不清它的细节，却能看明白两件事，一是它那对狭长的赤金色眼睛，它在凝视我们，光是凝视中附带的威压就足以让我们胆寒，二是踩在它脖子上的某个人，这一幕让我想起某些太古神话中的画面。<br>
　　我目测那东西有十几米高，少说也跟鲸鱼差不多大小，这玩意儿是怎么藏在阳澄湖里的？也许它在湖底挖了个深坑把巨大的身体藏在了里面，它藏身的位置就是那片诡异的荷田所在的位置，我们每个人的船都曾从它的上方驶过。真正能控制蟹涌的应该是它，螃蟹那种低等生物没有理性思维，在它强大的威压下任凭驱使。<br>
　　四面八方都传来赵旭祯的声音，说：“姜菀之，是你逼我的。我得不到你的心，但除了心你的一切都得归我！你的身体！你的灵魂！”<br>
　　金正锡这才确定那个人是赵旭祯，问我说赵老板骑着个啥玩意儿？尼斯湖怪兽？啊不，阳澄湖怪兽？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[龙族异闻录·赘婿和真命天子11]]></title>
        <id>https://sshuijian.github.io/post/long-zu-yi-wen-lu-zhui-xu-he-zhen-ming-tian-zi-11/</id>
        <link href="https://sshuijian.github.io/post/long-zu-yi-wen-lu-zhui-xu-he-zhen-ming-tian-zi-11/">
        </link>
        <updated>2022-01-02T00:18:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>赵旭祯锁我喉咙的手略略减轻了力度，我总算能缓过一口气来看，认出了姜菀之手上那把枪，是姜老爹年轻时候用的苏式双管猎枪，姜老爹没事喜欢偷偷去山里打点野味，就一直藏着这支没证的老枪。估计是为了方便藏在婚裙里，姜菀之锯掉了枪管，否则原枪长度接近一米五，捆在再长的大长腿上也像一根高跷。我从未见过姜菀之碰这支枪，但眼下她单手握枪，枪口纹丝不动，显然是玩枪的老手。大婚的日子，姜菀之画的当然是新娘妆，化妆师想尽办法把她画得贤淑典雅，可此刻那张消瘦的小脸上杀气腾腾，再加上手里的枪，看着不像我老婆，倒像小丑的女朋友耍着她的球棒。
</code></pre>
<p>赵旭祯脸色微变却不动声色：“他是你丈夫，那我是你什么人？”<br>
　　姜菀之哼了一声：“你是什么东西你自己心里没数？还要来问我？”<br>
　　赵旭祯沉默了片刻：“你早就醒来了是么？还是你根本就没有入梦？你带着枪来结婚，是来杀我的么？”<br>
　　姜菀之不耐烦地说：“不是来杀你的，难道是跟你玩 cosplay？”<br>
　　结婚几年，我从未见过姜菀之如此牙尖嘴利的一面，再联想到她身上那股熟悉的药味，忽然明白了，她也喝了姜老爹的虎狼药来强化血统，眼前的她可能是十岁之前那个天不怕地不怕街头遇到狼狗都敢揪着打的女孩子，或者说，完全体的姜菀之。这场婚宴是场真正的鸿门宴，每个人都心怀鬼胎。<br>
　　赵旭祯说：“我不远万里来中国娶你，买下半个阳澄湖给你当聘礼，你就那么想我死？”<br>
　　姜菀之说：“大家明人不说暗话，你是来娶我的？还是来娶我的子宫？讲真话那玩意儿要能摘下来给你带走，我就送你了！只要你不找我家里人的麻烦！”这话说得真狠，虽然不像我熟悉的姜菀之，但确实是那位汉钟离的女儿。<br>
　　赵旭祯说：“我们将分享姓名，分享光荣，还会一起孕育伟大的生命，还有什么比这更神圣的么？”<br>
　　姜菀之昂然道：“我老公姓白，我生孩子也会姓白，收好你的姓，我和我家孩子都不稀罕！”<br>
　　赵旭祯说你真的以为一支老枪对着我的后脑发射就能杀死我？姜菀之说对付你用的肯定是炼金弹头，不过我也觉得杀死你没那么容易，但这玩意儿崩碎我的脑干组织还是可以的。她收回枪指着自己的太阳穴，说我的脑干组织完蛋了，组织的医疗技术也救不回来，跟着我的子宫也会歇业，你们想要繁育的领袖就再也繁育不出来了，要不要试试？<br>
　　我和赵旭祯同声说菀之你放下枪！姜菀之瞪了我一眼说你这个笨蛋！你知道他是个什么东西么你就来救我？我说但我要是个真怂包，只会怨天尤人喝酒流泪，连来这里的胆量都没有，你会不会失望？姜菀之思索了一下说那确实会有点。我说所以我不能不来，我不能让我老婆看不起我。<br>
　　听我俩唠得那么热闹，赵旭祯估计是有点尴尬，急于把对话氛围矫正一下，于是寒着声音说姜菀之你想清楚，你这是对组织的背叛！这个男人值得你背叛组织？姜菀之说赵旭祯我俩当过同学也当过朋友，本来你可以给我留条路走，但你没留路给我，我就只有走绝路了。<br>
　　姜菀之从腰间抽出一柄狭长的利刃来，她还真是全副武装，跟刺猬似的。赵旭祯对于安保非常重视，每个人上船来这里之前都得过金属探测器，但新娘子应该不用，金属探测器对她也没用，她浑身上下都装饰着金银珠宝，总不能一件件拆下来再过检。那口刀身花纹斑斓，刀头翘起如船，还柔软得能缠在腰上，想来是传说中的缅刀。这东西刀锋极其锐利，可以割开血管放血，但使用者必须有极强的腕力，说白了就是高手向的武器，结婚以来我从未见姜菀之练过格斗，但拔刀这一下就验证了我当初的猜测，她的平衡能力匪夷所思，甚至能自行正骨，这都说明她受过极其严格的格斗训练，她的肌肉没那么显明，是因为他们混血种的肌肉纤维更细更密集，此刻她准备进入战斗了，浑身肌肉就有显著的强化。<br>
　　赵旭祯的保镖们原本正在奔来救援的路上，被赵旭祯以手势阻止了。赵旭祯幽幽地叹了口气说：“菀之，我怎么知道我放开他，你就会放下枪？”<br>
　　姜菀之说我们是弱势一方我跟你谈什么条件？这里都是你的人，我们的人都被你困在了梦里，我一直忍着看你欺负我老公，是我知道我对上你也没什么胜算，我能拿来威胁你的只有我自己。<br>
　　赵旭祯发力把我抛了出去，我摔得浑身像是要散架，刚支起上半身就看到姜菀之和赵旭祯已经斗在了一起。赵旭祯丢我的方向颇为讲究，丢向了身后，丢得又很远，姜菀之想要靠近我，迎面就会遇上赵旭祯。赵旭祯的武器是我丢在地下的那根甩棍，姜菀之手中的猎枪说是填充了什么大威力的子弹，缅刀也是世界名刀，但赵旭祯居然能凭那根百来块钱的甩棍跟姜菀之打得有来有回。好在姜菀之也不弱，至少不在苏珊娜之下，一边腾挪闪躲一边凌厉进击，缅刀带着剧烈扭曲的虚影。<br>
　　我略通武术，旧时拳师之间的战斗其实很难像武术表演那样打上几十个来回，都是几番试探然后一招命中要害，就此结束战斗。至于职业拳击可以打满 15 个回合，是因为拳手们都带着护具。但混血种的身体素质惊人，姜菀之硬挨了赵旭祯几记甩棍，赵旭祯也被割伤了两处，但他们跟没事人似的接着搏斗，各种狠毒的招数层出不穷。由此可见那天姜菀之说穿高跟鞋走了远道脚疼要我背她就是撒娇和不舍，以她眼下这个体力她能穿着高跟鞋跑马拉松，想到这里我觉得心里春天般温暖，感觉一时还死不了。<br>
　　但这么斗下去姜菀之还是没什么胜算，她看起来轻灵敏捷，速度上远胜赵旭祯，但赵旭祯就是能凭着简洁有力的挥棍把她凶猛的进击打退，她就像蝴蝶那样围绕赵旭祯飞舞，优势劣势一眼可知。而且她始终没使用那只短枪，枪中的子弹只怕是要留给自己。赵旭祯的保镖们已经来到舞台边，封堵了姜菀之的退路，只有苏珊娜还坐在桌边，监视着姜老爹和周敏皓。<br>
　　赵旭祯俯身一棍打中了姜菀之的膝盖，姜菀之跌跌撞撞地退了几步，一个趔趄坐在地上，裙摆翻起露出素白的小腿，膝盖附近一道触目惊心的血痕。我是医生，看一眼就猜到了姜菀之的伤势，她的膝盖处肌腱受损，那根甩棍在赵旭祯的手中威力不亚于姜菀之手中的缅刀，更糟糕的是她的脚踝又脱臼了，跟她来我诊所的那次是同一侧。脚踝关节就是这样，只要脱臼过一次就会变得很容易脱臼，相应的正骨也会变得更容易，说得通俗点就是脚踝变松了。姜菀之是个混血种，受伤之后的恢复能力原本极强，可两次都是同一侧脚踝脱臼，说明这里有旧伤。这个旧伤很可能是当年她在组织受训时留下的，赵旭祯知道她的弱点，所以特别针对她的腿。<br>
　　姜菀之一个侧翻，恢复成半跪的防御姿态，牙关紧咬，脱臼的脚踝咔吧一声，自行复位。她进步挥刀，又跟赵旭祯打在了一起。但没过多久她又单脚跳着退了出去，赵旭祯倒也不趁机进逼，手持甩棍站在原地，神色冷傲，那是格斗宗师的气魄，用武侠小说里的话说就是渊渟岳峙。我却痛骂赵旭祯卑鄙无耻，因为他再度针对了姜菀之有伤的那条腿。普通人类刚刚正完骨，别说战斗了，站着脚腕都是虚的，混血种恢复能力超强也许好点，但也不可能一点不受影响。<br>
　　赵旭祯冷冷地说：“你是马群里最美的那匹雌马，本可以锦绣缠身，连马夫都要对你跪下，只有君王才能骑乘你去往荣耀的战场。可你非要逃离马厩，那就别怪惩罚的鞭子落在你身上。”<br>
　　我气得连脏话都骂不出来了，我曾经觉得我配不上成为赵旭祯的朋友，如今我看他恶心得像一团爱吟诗的猪屎！<br>
　　姜菀之倒是无所谓，再次自行正骨，缓缓地站起身来：“我就算是匹母马，也不是你家的母马，少用主人的嘴脸跟我说话！”<br>
　　我看着她一次次冲向赵旭祯又一次次被击退，每次受伤都在那条腿上。她再也灵动不起来了，咬着牙拖着伤腿战斗，留下一个个血色的脚印。赵旭祯每次鞭打她都会高声地呵斥说跪下！弯曲你的膝盖献上你的悔意！我可以原谅你的愚蠢！可姜菀之就是不跪，她一次又一次地给自己正骨，一次又一次地挺直了腰。她从来都是这么倔强的姑娘，吃不吃虎狼药都一样，我真怕她死也要站着死。<br>
　　我满脸都是泪，大吼说老婆别打了！赵旭祯你别打我老婆！没有人理睬我，在混血种的战场上，没人在乎我的声音。<br>
　　最后姜菀之的裙摆都被抽碎了半边，那条小腿已经变成的血红色的，横竖十几条血肉模糊的伤痕。她颤抖着想要给自己正骨，却一个趔趄倒向了前方，她想要用那柄缅刀撑起身体和尊严，但缅刀虽利却太软了，她扑到在赵旭祯面前，双膝终于还是着了地。<br>
　　我看得很清楚她根本不是屈服，是重伤的女战士抱着战旗倒下了，赵旭祯却就坡下驴，说：“跪下就好，闹剧该结束了。”<br>
　　我心说完了，我和姜菀之的抗争在组织面前终究不过是飞蛾扑火，等待我们的将是惨烈的结局，我也许会死，不过死都算好的了，姜菀之会被赵旭祯带走，作为一匹曾经想要逃走的母马，她是否还能身缠锦绣我不知道，但我不难想见，她再也不会有尊严和自由，稍有不顺从就有鞭子落在她身上。她那么骄傲的性格，怎么能忍？<br>
　　没想到姜菀之双手撑地，艰难地坐了起来，冷笑着说：“赵旭祯，现在说胜利宣言是不是有点太早了？看看你背后！”<br>
　　赵旭祯扭头看去，只见姜老爹和周敏皓缓缓地站起身来，保镖们都来了舞台这边，那张桌边就只剩下苏珊娜控制局面。但苏珊娜的身手未必胜得过姜老爹，再加上一个深不可测的周敏皓那就更没有胜算了。苏珊娜甩脱了高跟鞋，后撤几步灵巧地翻上了画舫的栏杆，抢占了居高临下的位置。<br>
　　周敏皓素来温文尔雅，此刻也流露出了怒意，姜老爹感觉快要长出獠牙来了，一张口就会把面前的苏珊娜吃了。苏珊娜在这俩的杀气压制之下甚至没有办法出声警告赵旭祯。我也是从梦境中挣扎出来的，很能理解他们的心情，赵旭祯动了他们心里最柔软的地方，任谁醒来第一个念头就是骂最恶毒的脏话。姜老爹被困在梦中时，苏珊娜摸着他的手用触感让他平静，等于间接地冒充了姜夫人，这更是动了老龙的逆鳞。<br>
　　姜菀之说赵旭祯格斗方面我俩师出同门，你想赢我也没那么轻松。你集中精神对付我，干涉梦境的能力就下降了。我老公是跟你拖时间，我也是跟你拖时间，你看穿了我老公，怎么就没看穿我呢？<br>
　　赵旭祯愤怒地说决斗是神圣的事，你却对我用这么卑鄙的伎俩！你堕落了！灵魂不再高贵！<br>
　　姜菀之擦擦嘴角的血说：“你说的啊，我已经叛变组织了，嫁了阳澄湖边卖螃蟹的，你管我高贵不高贵呢。”<br>
　　周敏皓看了姜老爹一眼，缓步从苏珊娜身边经过，朗声说：“我是襄阳周家的周敏皓，白商陆和姜菀之这两个人，我们周家保了，所罗门圣殿会敢动他们，就是跟我们周家为敌。”苏珊娜原本变化了姿势似乎是想阻挡周敏皓，但姜老爹从桌上拎起一个酒瓶砸碎了，缓缓地逼近苏珊娜，苏珊娜就不敢了。<br>
　　所罗门圣殿会？这个名字我还是第一次听说，想来就是指那个神秘的“组织”。至于“襄阳周家”，感觉像是免费网文里经常出现的那种本土豪门，天凉的季节愁上心头，就打个电话让秘书把仇家整破产。可襄阳我去过，往高里说也就是二三线城市，最好的东西就是鸭脖子和牛肉面，怎么会有这种高大上的名门世家？但这个名头在混血种的世界里应该真的很硬，赵旭祯听了也皱了皱眉，低声说：“襄阳周家的手也伸到昆山来了么？”<br>
　　周敏皓说：“所罗门圣殿会能把手从欧洲伸到中国来，比手长我们周家还是望尘莫及。”<br>
　　赵旭祯说：“姜菀之不是周家的子裔，这件事跟周家没有关系！”<br>
　　周敏皓说：“但他们是我的朋友，周家人的朋友有难处，周家就会管！”<br>
　　我以前并不怎么喜欢周敏皓，首先是觉得他在我老婆的一众追求者中是排名第一的劲敌，其次是周敏皓在我看来有点装逼，人家装逼是讲中文的时候夹几个英文单词，周敏皓却喜欢夹杂古文，好像故意显摆自己家学深厚似的。但此刻他当风而立，说的每句话都掷地有声，像是自带《沧海一声笑》的 BGM……我并没有嘲笑他的意思，他那股范儿就是古之侠者，为义生为义死，虽千万人吾往矣。<br>
　　我说：“周敏皓你先救我老婆！”<br>
　　周敏皓走过画舫之间的跳板，向着舞台这边来了，说：“白医生你不用着急，一桩桩一件件，都得有交待。”<br>
　　姜老爹和苏珊娜已经斗了起来，在码头上这俩已经试过了彼此的深浅，虽说苏珊娜显然受过更加严格的格斗训练而姜老爹只是个练过武的流氓，但也说得上棋逢对手。姜老爹无法速胜，于是又开始了嘴炮攻击，痛骂苏珊娜是婊子贱人，言语极其三俗下流。这边周敏皓和赵旭祯高端对决，风萧萧易水寒，就像西门吹雪对上叶孤城，那边姜老爹把战斗搞得像是流氓恶霸殴打站街女，两台大戏风格迥异。<br>
　　赵旭祯的保镖们立刻反应，准备踩断船与船之间的跳板，不让周敏皓靠近舞台。这些混血种似乎本能地知道对方的强弱。<br>
　　周敏皓摘下背后的长条包袱，打开蒙布是个金属包边的黑盒子，再打开盒子从里面拿出一把环首的阔剑来。我早就猜到那是一件武器，但这件武器还是让我开了眼界。虽然武侠之说中的大侠经常用剑，但剑这种贵族武器在汉朝之后就很少用于实战了，周敏皓带来的环首剑看起来极其沉重，比博物馆里见过的古剑阔了一倍，环首上还有一根生锈的青铜链。环首刀剑成型于汉代，一直延续到唐代，三国时候的关老爷用的就是一对名叫“万人敌”的环首重刀而不是演义小说里的青龙偃月刀。由此看来周敏皓带来的武器年代很久远，相应的价值也很高，周敏皓居然要拿一件价值连城的古董来跟赵旭祯战斗？这是家里有矿？那柄剑还有个古怪是剑鞘是崭新的，完全用现代工艺打造的漆黑的鞘，外面缠着手指粗的红绳，剑柄和链子却非常古老。<br>
　　保镖们看到那柄剑的时候都傻了眼，周敏皓却不拔剑，而是把剑柄上的青铜链用作鞭子。他挥舞青铜链，每上前一步就把一名保镖砸进水里。后面的几个保镖见周敏皓来势凶猛，跟赵旭祯一样念出玄奥难解的句子，瞳孔转为赤金色，连带着五官都有细微的变化，玩过游戏看过动漫的都能猜出他们是要放某种大招。但周敏皓用力拍打在黑色的剑鞘上，剑鞘中发出牛吼一样的巨声，把保镖们念诵的声音压了下去，他们的大招也就放不过来了。周敏皓继续进步探身，挥舞链子，穿插几个手法，像是八卦游身掌中的招数，保镖们就全都掉进了水里。<br>
　　保镖们看起来并没受重伤，在水里扑腾着，想要上来继续打过。周敏皓看也不看他们，隔着一段距离站定，和赵旭祯对视。<br>
　　赵旭祯死死地盯着那柄剑，说：“断龙台？”<br>
　　周敏皓说：“你既然知道断龙台，话就好说了，断龙台是我们周家的信物，长辈们能让我带着断龙台来，就是摆明了态度。这件事不是我要管，是周家要管。现在你退走，我不追究，但回去给你们大团长带句话，说中国还是少来，昆山地灵人杰，不是你有钱就能买下来的领地。”<br>
　　趁着赵旭祯的注意力全在周敏皓身上，姜菀之一跃而起扑向我这边，我也挣扎着站起身扑过去，我俩抱着摔倒在地。<br>
　　赵旭祯转身想要控制我俩，但被周敏皓抓住了机会。周敏皓双拳上传出爆炸般的声响，火光从拳头往上蔓延，一对小臂就像是刚出炉的发红的钢坯。他以肉眼几乎难以分辨的高速逼近赵旭祯，一拳挥出，连十米之外的我都觉得一股子炎风扑面，可以想见正面承伤的赵旭祯面对了多大的压力。我心里庆幸说多亏周敏皓蹬车蹬得快，他要是没能赶到，我和姜老爹就是千里送人头了。<br>
　　却没想到赵旭祯一个侧身避过了周敏皓的拳风，跟着一个提膝撞在他腰腹间，再是一记重拳轰在他胸前……周敏皓来得快去得也快，倒飞出去撞碎了一条小画舫的顶棚。赵旭祯看也不看周敏皓，而是死死地盯着那柄环首汉剑，好像那东西才是他的敌人。<br>
　　过了好一会儿周敏皓才从废墟里爬了出来，摸着头满脸窘，说：“没想到你的血统强到这种程度！”<br>
　　我目瞪口呆，心说周老板你这个强度跟你这个风度完全不匹配好么！看你谈笑间樯橹灰飞烟灭的架势，谁都会以为你是一拳超人。<br>
　　姜菀之摇头叹气，说周敏皓的血统也很恐怖，无奈对上了赵旭祯这种人造的怪物。<br>
　　我说赵旭祯是人造的？姜菀之说解释起来很复杂，但组织几百年来一直都让特定的混血种组成配偶，以便生下血统更出色的后代，几百年来有目的地积累血统优势，赵旭祯可以看作是十几代混血种的优势基因的结晶。<br>
　　我说这岂不是跟猫舍配猫差不多么？姜菀之说：“是，流浪狗把猫舍里血统最好的小猫拐跑了，猫舍的人当然会想抓回那条流浪狗杀掉。小猫要想流浪狗不死，就得自己乖乖地回猫舍去，所以我才要跟你离婚。”<br>
　　姜菀之从来都是那种热话冷说的人，这话从她嘴里说出来也是淡淡的，好像真的在跟我讨论小猫配种的事，可我莫名巧妙地想哭。<br>
　　我搂她搂得更紧了，问：“小猫为什么要跟小狗跑？他们又不是一路人。”<br>
　　姜菀之摸摸我的脸，眼神有点朦胧，说：“因为小猫喜欢小狗咯。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[龙族异闻录·赘婿和真命天子10]]></title>
        <id>https://sshuijian.github.io/post/long-zu-yi-wen-lu-zhui-xu-he-zhen-ming-tian-zi-10/</id>
        <link href="https://sshuijian.github.io/post/long-zu-yi-wen-lu-zhui-xu-he-zhen-ming-tian-zi-10/">
        </link>
        <updated>2022-01-02T00:17:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我来到舞台下，仰望着盛装的姜菀之，还是那件大红色的掐腰旗袍，盘得很精致的头发之间点缀着几样简单的珠宝，跟三年前坐在婚床上等我的那个女人没什么不同，时光在她身上像是冻结的。但几天没见，她好像瘦了几分，面颊微微有些凹陷，连腮红都没能掩盖住。她身上还有股淡淡的中药味道，让我更担心她的身体。可她一直甜美地轻笑着，贝齿朱唇，皎洁的脸上好像蒙着一层幸福的辉光，但我注意到她的瞳孔里空荡荡的，这场婚礼真是诡异，连新娘子都在梦中。<br>
　　见我来了，她笑得更明媚了。我不知道她在为什么开心，可能在她的梦里是小时候的同学小莱跑上台来送祝福了。小莱个屁！祝福个屁！我心里骂骂咧咧。可我看到她笑就觉得心里轻松了，在心里对自己说她没事就好。我也笑了起来，我俩之间的距离是梦境到现实，可我俩偏偏就能微笑着四目相对。<br>
　　我说：“姜菀之，醒醒！结个屁的婚！你是有家的，你跟我回家去！”<br>
　　赵旭祯神色淡然地俯视我：“我好像没有邀请你参加我的婚礼。”<br>
　　我说：“我是来找我老婆的，不是来吃你的饭。”<br>
　　赵旭祯说：“为什么急着醒来，是我送给你的那个梦不够好么？是关晴岚不够温柔么？”<br>
　　我说：“我老婆被逼着改嫁我还要送祝福的梦能是好梦？吓都给我吓醒了。”<br>
　　赵旭祯说：“什么是醒来？也许这个世界是由无数梦境叠加在一起构成，你只是从它的一根弦来到了另一根弦。”<br>
　　我说：“别跟我整这些玄而又玄的！我不要什么关晴岚，我也用不着那帮大妈大婶给我介绍女朋友，我有老婆的，我跟我老婆朝夕相处日子过得好着呢！”<br>
　　赵旭祯笑笑：“朝夕相处？两列地铁会在一天之间错车无数次，可它们跑在永远不会交汇的两条轨道上。”<br>
　　赵旭祯吐属清雅，比喻生动，我却得搜肠刮肚地找话应对，但这我也得硬挺着。我不是想跟赵旭祯斗嘴，是想拖时间等周敏皓醒来。我离开那张桌子的时候，周敏皓脸上的神情说明他也意识到所处的环境不对，他不是普通人，我能挣扎出来他应该也能。赵旭祯的保镖们围着他严阵以待，也是怕他忽然醒来。<br>
　　我说：“听过那句话么？‘夫妻画眉之乐，不足为外人道也。’我们家的事儿，说了你也不明白。”<br>
　　这话还是周敏皓那次帮我解围的时候说的，我活学活用，估计能在赵旭祯心上扎根钉子。<br>
　　赵旭祯说：“小屋里的宁静总是被钟声惊醒，当命运开始演奏它的主音时，所有的杂音都会湮没。”<br>
　　我真烦这个组织的人，吵架就吵架，搞得跟唱诗似的，欺负我高中学历么？<br>
　　我说：“你们上等人的话我听不懂，你把我老婆从梦里放出来，我有几句话跟她说。跟不跟我走，让她自己选。”<br>
　　赵旭祯说：“你以为菀之是被迫的么？不，是菀之要求我带她入梦的，她当然要享受我为她举办的世纪婚礼。你看到她脸上的笑容了么？这是她最幸福的时刻，她被朋友们包围着，在一个火树银花的夜晚，嫁给她命中注定的人，我怎么能残忍地把她惊醒？”<br>
　　我心头的火一下子就窜了上来，挥舞甩棍把香槟塔砸碎了，说：“我信你个鬼！”<br>
　　赵旭祯微微皱眉：“如果命运是一首诗的话，我和菀之的名字早就写在了同一行之间，你只是个插进来的错误的标点符号。”<br>
　　他踏上一步，口中吐出古奥深玄的词句。我听不懂他在说什么，但我注意到他的瞳孔忽然间变了，瞳孔深处有金色的花朵一样的纹路缓缓地旋转起来。我也是看过动漫的人，意识到这是某种摄心术，但我就是没法控制自己不去看他的眼睛。看着看着我还不由自主地双膝跪下，无数画面通过注视涌入我的脑海。<br>
　　我忽然间穿上了英式的校服，抱着厚厚的书本，跟着小伙伴们一起蹦蹦跳跳地穿越庭园，经过喷泉的时候我看到十二三岁的赵旭祯和姜菀之并肩坐在水池边吃着炸鱼薯条，赵旭祯的嘴角沾了点番茄酱，姜菀之就拿出自己的手帕细心地帮他擦去。小伙伴们嘻嘻哈哈地从他们身边经过，对这件事习以为常，我怅然若失地站在高树的阴影中，凝视着他们相互靠近的身影。<br>
　　我忽然间又换上了白大褂，成了医务室中的值班大夫，门忽然开了，十五六岁的姜菀之搀扶着膝盖受伤的赵旭祯走了进来，她急切地用英语喊医生医生他受伤了需要帮助，我原本英文一窍不通却听懂了。我扶着这个受伤的年轻人在诊疗床上躺下，检查了伤口之后就出门去取消毒用的双氧水，回来的时候隔着玻璃看到他们在窗外紫藤花的影子里羞涩地偷偷亲吻。<br>
　　我忽然间又换上了牧师的衣服，钟声中人们簇拥着身穿晨礼服的赵旭祯和身穿洁白婚纱的姜菀之步入教堂，他们都是十六岁风华正茂的年纪，按照英国的法律刚可以结婚。我遵照我从不曾读过的《圣经》为他们主持婚礼，他们当着我的面念出了彼此守护终生的誓词，他们相互交换了戒指，我牵着新娘的手交到新郎的手里。最后的那一刻我心里强烈地抗拒，但姜菀之的小手从我颤抖的手中挣脱出去和赵旭祯十指相扣，他们紧紧地拥抱在一起热烈地亲吻，我默默地退到了圣母像的阴影下。<br>
　　我隐约知道自己在梦里，但就是无法挣脱，身边的一切都是那么地真实，又那么地让我孤单和绝望。这是赵旭祯给我的惩罚，他灌入我脑海里的不再是虚构出来的好梦而是他和姜菀之的过往，赵旭祯逼我亲眼目睹他们俩的幸福，在人生中的无数次擦肩而过中，我都只是过客，陪着姜菀之的总是赵旭祯。<br>
　　我的心空空地痛，好像有人从那里挖走了一块血肉，但我的情绪却任凭赵旭祯调动，每段故事开始的时候我都是心如止水的过客，每次落幕的时候都使我黯然神伤，人生被切成了一幕幕的短剧，我是那个无关紧要的配角。我亲眼见证了赵旭祯刚刚说过的话，他说我和姜菀之就像奔跑在两条线上的地铁，我们在很近的地方擦肩而过，但永远不会真正交错。<br>
　　绝望如水库中的水那样越蓄越多，破坝而出的瞬间将把我彻底淹没，但我就是不能闭上眼睛不看，赵旭祯找到了我的心魔，他只是诱导我一步步地走向绝望，最终驱使我跳下悬崖的还是我自己的双腿。<br>
　　这一次我站在了如水的月光中，那是姜家的老宅，架子床上挂着绛红色的帷幕，姜菀之一袭红裙端坐在月光里，脸上蒙着一幅红纱。我离她很近，近到能听清她的呼吸声和心跳声，她的心跳很乱。我意识到接下来会发生什么了，我想冲过去抱起她扛在肩上逃离这里，可我一根手指都动不了，姜菀之也看不见我。<br>
　　门咿呀一声开了，赵旭祯走了进来，在背后锁上了门。他来到姜菀之面前单膝跪下，用一根金色的小棍挑去姜菀之的面纱。姜菀之害羞地往后躲，还想用袖子遮脸，却被赵旭祯握住了手腕。她被赵旭祯压在了铺着红缎被子的大床上，姜菀之羞得脖子都红了，像是玉中沁红，但凤眼中流动着期盼的光彩，赵旭祯说今晚你还要反抗我么，姜菀之说你不放开我就叫了，赵旭祯说你叫啊叫破喉咙也不会有人来的，姜菀之说你有本事就一直抓着我，赵旭祯笑笑说这难得住我么？他低下头去用牙齿一颗颗咬开姜菀之的扣子，旗袍开襟处暴露出欺霜胜雪的肌肤，姜菀之开始还挣扎，后来就咯咯轻笑起来，接着她抱住赵旭祯的头主动亲吻他，接下来的事情顺理成章，锦烛高烧被翻红浪，空气中弥漫着浓烈的兰麝香气，也不知是两情相悦的气息还是衣裙上喷洒的香水味……<br>
　　我知道真正的赵旭祯正在窥视我的意识，他就像精湛的乐师弹琴那样把我的喜怒哀乐当作琴弦来弹奏，此刻他正奏响悲伤的最强音，那座蓄满了绝望的水库正在崩塌，他等着看我自内而外被摧毁……可我忽然笑了，开始是鸭子似的呵呵了几声，尴尬又错愕，跟着我放声大笑起来。<br>
　　世界在我的笑声中定格了，锦烛高烧，烛火定住了，被翻红浪，浪也定住了，就我一个人笑得欢。<br>
　　笑着笑着我就能动了，我蹲下来拍着地板接着笑，笑得喘不上气来。<br>
　　我闪回了现实中，跪在赵旭祯的面前，赵旭祯依然凝视着我的双眼，但他的眼神不再坚不可摧，而是流露出些许困惑。他应该是不明白我在傻笑什么？他在怀疑我是不是悲伤得精神崩溃了，人在那种精神状态下确实是会控制不住地大笑，但崩溃者的笑声应该无法打破他制造的梦境，打破梦境需要很强的精神力量。<br>
　　他肯定很希望我给他一个解释，我也很愿意向他解释，可我实在是笑得直不起腰来，我说哈哈哈赵旭祯你等我笑会儿哈哈哈傻逼你逗死我了哈哈哈你居然给我放黄色小电影看我是不是该叫你赵导……赵旭祯只能冷着脸看我笑。我止住了笑直起了腰，才说赵旭祯你咋这么恶心呢？你这不就是意淫我老婆么？怎么着？你幻想跟我老婆嘿嘿嘿，我就伤心绝望崩溃掉了？我跟你说，意淫我老婆的人可多了，多你一个不多，少你一个不少，没办法，我老婆长得好看啊。我拦不住也管不着，人就是会意淫那些自己得不到的东西啊！意淫我老婆的兄弟们也挺可怜，我每天跟我老婆抬头不见低头见，他们羡慕得流口水的大长腿，每天都在我面前闪来闪去，我都看腻了，那帮兄弟却只能做白日梦，跟我老婆梦中相会，可跟他梦中相会的那个人真是我老婆么？你们那是在脑袋里自己睡自己，我跟你们生什么气呢？<br>
　　赵旭祯的脸微微抽搐，眼中也有凶狠的光闪过，但只是一瞬。<br>
　　我擦擦鼻血，用尽吃奶的劲儿才站了起来。我全身酸软，脑袋剧痛，感觉我的大脑就是一块满是空洞的奶酪，鼻血流得跟脸上中了枪似的。赵旭祯强迫我做梦的时候应该是让我的大脑超负荷运转了，这样才能跟他的思维同步，就像一个普通人陪博尔特跑步，本来再过一会儿我就会被活活累死。<br>
　　我直视赵旭祯的眼睛，鼻孔里吹着血泡。我说赵旭祯你是很厉害，但你就是个自负的混蛋！在做梦的世界里你觉得你可以为所欲为，你给我们每个人都搞了个人设，指挥我们就像指挥玩偶。我是个懦弱的赘婿，我跟姜菀之结婚是图她好看图她家有钱，你给我钱给我女人我就会跪舔你；姜菀之是个碧池，欲拒还迎口是心非，你这种霸道总裁上去一推就倒。去你他妈的人设！你根本不懂姜菀之，她愿意跟你睡一个被窝，她自己就会钻进来，她要是不愿意，别说你是霸道总裁，你是绿巨人你都推不倒！你幻想出来的只是一个满足你自己征服欲的碧池！你自娱自乐就行了，逼我看干什么？跟我有什么关系么？<br>
　　我拍拍胸脯说至于真正的姜菀之在床上是啥样的，嘿嘿！这个世界上只有我知道！这事儿你可骗不了我！<br>
　　赵旭祯低吼说：“姜菀之不会犯那样的错误！她会把自己好好地留着，等着我来找她！”<br>
　　我说赵旭祯你能不能别扛着你霸道总裁的人设了？我老婆要是一心等你驾着七彩祥云来娶她，她跟我结婚为的是什么？你怎么就敢确定在三年那么长的时间里我俩之间什么都没发生过？我都跟你说啦，夫妻之间画眉之乐不足为外人道，岂止画眉，还有更过分的事儿呢！<br>
　　赵旭祯沉默了片刻，上前一步，一掌把我锁喉，仅凭一条胳膊毫无压力地把我举向空中。我能清楚地感觉到喉间那只手正缓缓地收紧，最后它应该不止会捏碎我的气管血管，还会把我的颈椎也捏成两段，赵旭祯平静地欣赏着我的死亡，表情像是在欣赏一幅风景画。我对他这么做并不很意外，他这种君王般的家伙，即使动手杀人也不必喜怒形于色的，我刚才见他眼神变化，已经猜到了他心里的杀机。但我必须想尽办法拖延时间，我本以为他会追问我和姜菀之到底有没有同过床，但他略过了这一步，在狂怒的驱使下直接动手。真可惜，计划失败了，我没能等到周敏皓醒来。<br>
　　赵旭祯说：“是时候抹去你这个错误的标点符号了，因为你玷污了诗句的美丽！”<br>
　　我说：“可我把血溅在你的袍子上了……你恶心不恶心？哈哈哈哈……”<br>
　　我现在每说一个字都很艰难，实在没法把这话说全了，估计赵旭祯也听得半懂不懂。我的意思是赵旭祯你就像君王似的，我在你面前就是个手持草叉子的农民，君王要娶农妇，农民就要来跟你玩命，玩命这件事未必一定成功，也许我用尽全力也不过是倒在你面前，但那样我也得把我的血溅在你的袍子上，给你上一课，让你永远都记得，这世上没谁是你可以无条件踩的，即使是习惯了被人摁头的野犬。<br>
　　赵旭祯冷笑着说：“真遗憾，你等不到你的朋友醒来了。”<br>
　　原来这家伙一直都知道我在拖延时间，比力量比不过这些混血种，比智力我也没戏，周敏皓啊周敏皓，你到底是陷在了什么样的美梦里？我的视野渐渐地缩窄，感觉全身的血都涌向了颅顶，脑袋下一刻就会炸开，我又回到了那个月光如水的夜晚，空气微凉，弱不胜衣的女人搂着我的胳膊，在我耳边小声说，不要忘记！我鼓励我自己说我没有忘记，我坚持到了最后，直到最后我也没有忘记你……<br>
　　这时候有人在赵旭祯的背后说：“赵旭祯！你放开我老公！”<br>
　　姜菀之站在赵旭祯背后，手持一把短枪指着赵旭祯的脑袋，绛红色的旗袍曳风飞动像是一条战裙。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[龙族异闻录·赘婿和真命天子9]]></title>
        <id>https://sshuijian.github.io/post/long-zu-yi-wen-lu-zhui-xu-he-zhen-ming-tian-zi-9/</id>
        <link href="https://sshuijian.github.io/post/long-zu-yi-wen-lu-zhui-xu-he-zhen-ming-tian-zi-9/">
        </link>
        <updated>2022-01-02T00:17:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我跟叔叔阿姨们喝了一杯又一杯，关晴岚也喝得小脸通红，挽着我的胳膊说快走快走，婚礼马上就要开始了！这可是世纪婚礼！我们先去占个好位置！<br>
　　我顺着她的手指望出去，这个略显简陋的水上平台竟然已经变成了一座辉煌的水上楼阁，深湾停着一艘巨大的画舫，名叫珍宝海鲜舫，远远望去就像一座摩天大楼矗立在大海中央，此时此刻我们的画舫群也是这种感觉，高得像是与天相接，倒映在水中的影子像是一柄燃烧的利剑，直插阳澄湖底。<br>
　　这座水上仙境飞檐斗拱金碧辉煌，挂满了通天的红绸，每幅红绸都用黄金刺绣，屋角悬挂的灯笼都用琉璃制作，不用电而用某种奇特的灯油，燃起来像是一个个温暖的小太阳。水中庭园里那棵斜倚的桂树高得像是顶天立地，巨大的树冠遮掩了方圆一公里的湖面，天上飘落金色的桂花雨，风中的桂香粘稠如蜜。<br>
　　乐师们都化妆成古人的模样，披着斑斓的彩衣，端坐在二层演奏琴筝、阮咸和埙笛，乐曲欢快不失庄重。<br>
　　桌上的器皿也都焕然一新，水晶的碗碟，错金银的筷子，刚才那些开着香槟的服务生正用锉子打开一个又一个酒坛，筛出淡绿色的酒来，酒气浓郁，和空气中的桂花香相得益彰。我恍惚间想起听人说过埋藏在桂花树下百年的黄酒才会变成淡绿色，味道返璞归真，今天居然亲眼见到了。<br>
　　这一切本应是很诡异的，但我却觉得这才对，这才算得上世纪婚礼，我来这里是要参加一场世纪婚礼的。<br>
　　好些宾客已经聚集在那个舞台边，舞台上摆着一张小几，小几上摆着一个剖开的葫芦，这是古老的仪式“合卺酒”，喝下那碗酒的男女就在老天的见证下成为夫妇。不知为何，我本能地不想去凑那个热闹，可架不住关晴岚一直拽我。我刚站起身来，对面画舫传来炸锅般的喝彩声，隐约可见身穿大红色礼服的女孩正半跪着举杯敬一个头发花白的老人。关晴岚说小莱小莱你看，新娘子出来了，在给我们班主任陈老师敬酒诶！<br>
　　一般结婚都是先成礼，然后新娘子回去换衣服，再出来敬酒，听说新郎是英国华侨，所以礼数才不一样的吧？新娘子也真是很懂礼貌的女孩，第一个敬的人是我们的班主任。新郎和新娘来到每张桌前问候，给长辈敬酒点烟，跟许久不见的老友拥抱，现场的气氛瞬间就被调动起来了，乐队演奏的音乐也变成了欢快的波尔卡。<br>
　　关晴岚激动地紧紧挽着我的胳膊，把头靠在我的肩头，说：“小莱你看他们多幸福！我真为他们高兴！我都快哭了！”<br>
　　什么时候我俩就这么亲近了？还是说很多年前她就对我动过心，在这洋溢着幸福的地方，每个人的心都不由自主地融化。<br>
　　新郎和新娘已经走到隔壁桌了，我听见他们跟当年的街坊邻居说话，舒大伯感慨地说菀之小时候可是个捣蛋的孩子呢，没想到去了英国找到那么好的丈夫，能包容她爱她，把她变成这么贤惠懂事的新娘子；田阿姨说赵先生你可一定要对我们菀之好啊，阿姨祝你们夫妻和顺、早生贵子、琴瑟和鸣、白头到老。新娘子跟老人们一一屈膝行礼，新郎始终跟在她身边，轻轻地搂着她的腰，像是怕她因为鞋跟太高而走路摔倒。<br>
　　我莫名其妙地烦躁起来，想要起身离开，可是关晴岚一直搂着我。<br>
　　新郎新娘来到我们这桌了，大家都是小学同学，女孩们兴奋地跟新娘子拥抱，男生们跟潇洒的新郎握手。这是我见过的最美的一对璧人了，新郎英俊贵气，新娘妩媚温柔，他们偶尔四目相对，眼中都是澹澹的笑意。新郎穿着笔挺的黑色燕尾服，新娘却是一身大红色的掐腰旗袍，妆容古艳，斜插金钗，像是从古代的女子图卷中走了出来。<br>
　　有人帮我推了出去，说：“菀之菀之！你看谁来了？你叫得出他的名字么？”<br>
　　新娘子看了我一眼，笑着说：“小莱嘛，我怎么会忘记小莱呢？”<br>
　　所有人都鼓着掌说：“哈哈哈哈！小时候大家都觉得你和小莱是一对呢！小莱小莱，你还惦记我们菀之么？”<br>
　　关晴岚帮我解围说：“小莱是来祝福菀之和赵先生新婚的，你们可不要乱说。”<br>
　　于是大家又鼓着掌说：“小莱送祝福！小莱送祝福！”<br>
　　有人在我手里塞了杯酒，关晴岚也把一杯酒递到新娘子手里，这应该是对我特别的礼遇，前面几桌新娘子只跟当年的班主任喝了酒，新郎官大概是照顾我们的同桌情谊，并不阻止，反而礼貌地后退一步。新娘走近我一步，举起杯来说：“小莱祝你工作顺利，早日找到合你心意的女孩。”<br>
　　我知道我该说什么话，有无数的好词就是为了这种场合被发明出来的，什么海枯石烂同心永结，什么海阔天高比翼齐飞，随便整两句就行，大家都等着呢。 可我端着杯，默默地看着新娘子的眼睛，她的眉毛真好看，修长入鬓，眉形挺拔得像个男孩，她的眼睛也很好看，是古典美人的凤眼，但不是凤眼生威的那种，因为那对瞳仁很灵动，像个孩子。<br>
　　我凑这么近去端详一个新嫁娘的脸应该是非常失礼的，但我就是忍不住，曾几何时这双眼睛的主人躺在我怀里，我们也是这么近地相互凝视，我听双眼睛的主人跟我讲了一件很重要很重要的事。什么时候？在哪里？她跟我说的什么？我怎么会忘了呢？<br>
　　姜菀之把酒杯举得更高了，她说：“小莱你喝酒啊，轮到你祝我幸福了。”她的凤目里流淌着幸福的微光。<br>
　　周围的人也起哄说：“祝她幸福！祝她幸福！祝她幸福！”<br>
　　可有个人在我心脏的最深处跳着脚大吼，闷雷似的，他说：“不要忘了！不要忘了！不要忘了！<br>
　　我想起来了！我终于想起来了！我记起了那个微凉的夏夜，那间木结构的老屋里，我躺在纱幕低垂的大床上，月光从窗户里斜照进来，老屋的木板地上仿佛流动着水银。这个有着孩子般眼睛的女人躺在我身边，微微蜷缩着，抱着我的胳膊。我们盖着同一张薄被，她的胳膊露在外面，皎洁清冷。她凑在我的耳边说话，气息微寒，声音低如蚊蚋。<br>
　　她说：“我是个感情很淡的人，不过如果这些日子里你曾经感觉到我对你的感情，那些都是真的，不要忘了！”<br>
　　我忽然体察到那一刻她的心情了，她那么紧紧地挽着我的胳膊，不是撒娇而是害怕，她在恐惧，想要死死挽住眼前的时光。<br>
　　酒杯坠地，我一把抓住姜菀之的手腕，说：“我不会忘的……你让我忘记，我都做不到！”<br>
　　那个被压抑的声音终于得到了解放，它破口大骂说：“赵旭祯！你从我的脑袋里滚出去！祝你他妈的福！贺你他妹的喜！这是我老婆！我不会把她让给你的！”<br>
　　我曾经问过金正锡，那天大家跟赵旭祯吃鸿门宴，他怎么吃着吃着忽然就起身走了。金正锡说他也想不明白，跟中了邪似的，原本正跟赵旭祯说话呢，一个恍惚，就觉得自己回到了十五六岁的时候，跟一帮同学在湖上玩，那边有人喊他，说他妈喊他回家吃饭，他最怕老娘，所以赶紧起身走了，再回过神来的时候汽艇已经靠岸了。<br>
　　原来赵旭祯的能力并不是给人下命令让人无法拒绝，而是类似侵入对方的大脑，为对方制造一个梦境。人在梦境之中往往会记不得自己是谁，时间空间的概念也都很模糊，在这种情况下赵旭祯甚至能操纵人的七情六欲。什么狗屁小莱！这个世界上根本没有什么小莱，也没有属于小莱的那份乡情，曾经给我片瓦遮身的人，只有面前这个身穿大红吉服要我祝她幸福的姜菀之！<br>
　　所有人都定住了，就像电影里的定格画面，片刻之后，掌声响起。<br>
　　我在掌声中睁开了眼睛，湖风浩荡，船灯明灭，每条画舫里都是欢声笑语觥筹交错，每个客人的眼神都是直愣愣的，动作也有点僵硬，像是木偶。赵旭祯的婚宴场地其实并不在这些画舫上，而是在他制造的梦境里，宾客们集体梦游，等他们从宿醉中醒来，会记得一场在水中宫殿举办的、火树银花不夜天的世纪婚礼，还会终生铭记那种幸福的感觉。<br>
　　我仍然坐在“同学”那张桌上，苏珊娜坐在我左手边，紧紧地挽着我的胳膊，半边身子紧紧地贴着我，原来并没有关晴岚这个人，她也是赵旭祯虚构给我的，我既然不喜欢他妩媚妖娆的女秘书，他就给我创造出一个温柔可爱善解人意的关晴岚来。苏珊娜那边坐着姜老爹，老爷子笑呵呵的，举着酒杯跟面前不存在的人说：“托福托福，我女儿回来了，我老伴病也好了，今天我又找到那么好的女婿，三喜临门啊！”<br>
　　他是梦到姜夫人了吧？每个人心里都有软弱的那一块，所以每个人都有逃不出去的梦境。<br>
　　“小白！小白！小白来给你二叔敬酒啊！”姜老爹又喊。<br>
　　我的眼眶有点湿润，原来在昆山一霸姜大卫的好梦里，他的女婿也不是赵旭祯而是我。<br>
　　周敏皓在我对面坐着，表情快速地变幻，时而温柔时而痛苦，赵旭祯的保镖们跟铁桶似的围着他。<br>
　　“小白！小白！小白你跑哪儿去了？今天你结婚你是主角！”姜老爹急躁起来。<br>
　　苏珊娜松开了我，转而挽住了姜老爹的胳膊，轻轻地抚摸他的手背，像是给猫顺毛。<br>
　　想必梦中的人还是能感觉到外界的刺激，她此刻又在姜老爹的梦里扮演姜夫人了。<br>
　　鼓掌的人竟然是赵旭祯，他挽着姜菀之站在远远的舞台上，男的英俊女的标致，就像那种站在蛋糕上的翻糖小人。我站起身来，从后腰里抽出了甩棍。苏珊娜冷冷地看了我一眼，说：“去吧，可姜菀之真的想从她的美梦里醒来，跟你这个窝囊废过家家？”<br>
　　我说你这张嘴真够辣的，下次再吃火锅，我叫你把红汤的汤底都给我喝了！然后穿越一桌桌痴痴笑笑的男女，大步去向中央舞台，沿路把桌面上的水晶器皿敲得七零八落。客人们浑然不觉，依然欢笑，敬酒，举着只剩柄的红酒杯。这条由画舫组成的连廊就像一幅诡异的画卷，这么看是众生百态，那么看又是地狱变相。<br>
　　真的没人拦我，苏珊娜和保镖们都目送我，宛如目送生猪走向屠宰场。淘宝上卖100块不到还包邮的甩棍，加上一个擅长正骨推拿的大夫，想伤到赵旭祯一根汗毛都难。其实我也清楚，如果可能的话我希望醒来的人是姜老爹或者周敏皓，他们都能比我有用，但有些事就是明知不可为你也得有个态度。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[龙族异闻录·赘婿和真命天子8]]></title>
        <id>https://sshuijian.github.io/post/long-zu-yi-wen-lu-zhui-xu-he-zhen-ming-tian-zi-8/</id>
        <link href="https://sshuijian.github.io/post/long-zu-yi-wen-lu-zhui-xu-he-zhen-ming-tian-zi-8/">
        </link>
        <updated>2022-01-02T00:16:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我不得不说姜还是老的辣，流氓还是老的难缠，敢情姜老爹骂苏珊娜骂得那么污纯粹是想激怒她，两人比这通腿，码头倒塌苏珊娜出了一半力气。姜老爹的目标一直都是这艘汽艇。<br>
　　金正锡和他的兄弟们这才如梦初醒，纷纷冲过警戒带跑向岸边，看热闹的人也跟着涌了过来，保安们冲上前去阻拦他们，大家揪打在一起，打着打着就打出火来了，有人怒吼说洋人来我们昆山打人？给我报警抓人！有人说老子就是警察！老子就是来看看热闹，你们打老子干什么？一个保安说警察同志我没打你，可我们背后是湖啊，我们不拦着你们我们就下湖洗澡去了。<br>
　　姜老爹骂了一句说人多反而不成事，熟练地驾驶汽艇，调头准备离开，忽然听见背后有人喊等等我等等我！<br>
　　我回头看去，隔着保安们手挽手组成的人墙和情绪踊跃要看热闹的人群，一个男人正骑着单车吭哧吭哧地赶来。<br>
　　昆山经常有人环湖骑车，那些动辄几万十几万的名牌赛车加上一双锻炼过的好腿，能骑出四五十公里的高速来，喊话的那家伙也骑得飞快，感觉车轮子和地面摩擦都快冒火星子了，我开始以为他骑的是辆大功率的电摩托，仔细看才发现他骑的是那种一小时五毛钱的共享单车……而且他还穿着西装打着领结……<br>
　　“周敏皓？周敏皓你死哪儿去了？来晚了你！”金正锡大喊。<br>
　　骑车的人正是晶圆厂的CEO周敏皓。周敏皓生意做得很大，是昆山的纳税大户，我们这些卖螃蟹的本该仰望，但可能是年纪相仿，周敏皓也爱跟我们一起玩。周敏皓比较飘忽，动不动就找不到人，有时说去国外出差了，有时又去哪个山里摄影了。不止是我，金正锡也觉得周敏皓对姜菀之有意思，据说我不在的时候，周敏皓帮姜菀之拿包披大衣什么的，不知道的都以为是男朋友。<br>
　　赵旭祯“收购昆山”的时候，大家本想找周敏皓商量，觉得他面子大人脉广，也就他能跟赵旭祯打对台了。可周敏皓连着几天不回微信了，没想到最后的最后，周公子骑着辆单车来救美了。<br>
　　周敏皓把单车丢在路边，一蹦一蹦地穿越人群过来了，我都看傻了。看他的动作倒也轻松，左一闪右一避，偶尔扶着某个人的肩膀一记小跳，乌泱泱的人群竟然没挡住他半步。而金正锡和他的兄弟们夯足了劲儿，连前进一步都难。最后人群太密了，周敏皓干脆踩着众人的肩膀过来了，在场的没人想给他垫脚，但他要借你的肩膀用用，你想拒绝也没招。<br>
　　苏珊娜踩过的那些浮木还飘在水里，周敏皓提了口气，也是蹭蹭蹭蹭地一通踩，天外飞仙般上了船，拍拍我的肩膀说：“白医生，我陪你走这一趟。”我说周老板你真人不露相啊，周敏皓笑笑说：“白医生是不是觉得身边的世界忽然变得光怪陆离起来了？可能这世界啊，原本就是个棱镜，你从不同的角度去看，它折射的光彩就不一样。”<br>
　　姜老爹发动引擎，汽艇突突突地走了，根本不管金正锡在后面喊等等我等等我。<br>
　　苏珊娜仍然站在浅水里，冷冷地看着我们，暮色渐浓，我觉得她的眼底泛着淡淡的金光，加上那曲线玲珑的身躯，让我想起神话中的塞壬，水中的美丽妖精，却以路过的船员为食。我悄悄地打了个寒战，周敏皓能跳上汽艇来她也能，但她始终只是袖手旁观。那种感觉就像是你抢不抢汽艇能不能去到婚宴现场根本无所谓，在她眼里这件事的结果早已注定，我和姜老爹与其说是在抗争，不如说是挣扎，或者干脆就是作死。<br>
　　“共享单车我忘记扫码结束了，”周敏皓叹气，“还得扣我钱。”<br>
　　我说你那么大老板，不开个跑车也该带个司机，怎么骑辆破车来了？<br>
　　周敏皓说今天苏州到昆山的高速公路大塞车，我的车堵路上了，只能路边扫了辆共享单车骑过来。<br>
　　我说什么你从苏州骑过来的？周敏皓说确实有点远，最麻烦的是我去参加婚礼，还得穿着礼服。<br>
　　我本以为婚宴在阳澄湖里的莲花岛上办，阳澄湖面积不大，湖中心有一座莲花岛。莲花岛上也有蟹庄，但档次没那么高，感觉达不到赵旭祯的要求。汽艇冲着莲花岛的方向跑了约莫20分钟，岛的影子没见着，别的汽艇也没见着。湖上的雾气越来越浓了，我们看不到落日，但能分辨东南西北，西边艳红如血，东边漆黑如墨。我在阳澄湖边生活了这些年，从未见过如此瑰丽却又诡异的景象。<br>
　　我们陷在一片荷田里了，这件事也非常之不对。阳澄湖里有上百亩荷田，但这个季节荷花早该谢了，这片荷花却娇艳欲滴，红得跟它背后血红色的天空一样。湖上的风越来越来冷，西边的光也越来越暗，太阳就要落山了，婚礼会在落日的时候开始，我心急如焚，姜老爹和周敏皓倒是淡定。周敏皓抄起备用的船桨打开前面的荷叶，这些荷叶竟然长到一人多高，像是一片森林。<br>
　　汽艇忽然停住了，姜老爹怎么给油它都不走，船底传来令人头皮发麻的摩擦声，像是有一只粗糙的大手把我们的汽艇托住了。我大着胆子探头看了一眼，吓了一跳，船底一片蠕动的青灰色，托起我们的竟然是数不清的螃蟹！要是有密集恐惧症的，看到这景象必定会全身发麻。<br>
　　但这种事我倒是听说过，湖边人叫“蟹涌”。螃蟹这种比较低等的生物，在繁殖季节会有奇怪的举动，连生物学家也无法解释，有些螃蟹会成群结队地穿越大陆，分明路上没水它们就会渴死，可它们就是义无反顾，阳澄湖里的野蟹也会聚集起来顶住小船不让船走，有人说这是螃蟹怕船驶入了它们的繁殖场。<br>
　　姜老爹撸起袖子抄起船桨说尼玛跟我来这套？看起来是要来硬的，却被周敏皓拦住了。<br>
　　周敏皓摸出一张大红色的请柬来，原来他也是赵旭祯邀请的贵宾，却跟我们这种匪类走了一路。周敏皓把请柬丢在湖水里。请柬刚刚接触水面就燃烧起来，这种火焰不受水的影响，很快就把请柬烧成了灰烬。灰烬沉入水中，汽艇下方的蟹群就撤走了，我们这才驶出了那片荷田。<br>
　　我问周敏皓这是怎么一回事，周敏皓说那是一道用真言术构建的门，而那些请柬就是打开婚礼殿堂的钥匙。我问什么是真言术，他说解释起来很复杂，大概就是以意识为基础，通过语言或者文字形成的特殊力量，也被叫做言灵术。历史上记载的很多神秘现象都是人类观察到的真言术。<br>
　　他讲的我听不懂，但我能感觉到我摊上事儿了，赵旭祯很厉害，能下达让人无法拒绝的命令，姜老爹和周敏皓也都不是一般人，通晓世界的另一面。我就是一只无辜的小白进了大灰狼们的战场，连我老婆都不是另一只小白兔，而是对我挺好的一只大灰狼……可咋办呢？那是我老婆啊，就算她是大灰狼，我也得去救她。<br>
　　驶出荷田我们就听到悠扬的音乐声了，却不是寻常的《婚礼进行曲》，周敏皓说那是莫扎特的《圣体颂》，姜老爹和我一样不懂西洋乐，说他妈的这音乐搞得跟葬礼似的！真晦气。不过倒也应景，赵旭祯要敢跟我放对，我今天就让他红事当白事来办！<br>
　　姜老爹和周敏皓都透着隐隐的杀气，似乎赵旭祯真的会在自己的婚礼现场动起手来。<br>
　　雾气散去，我们忽然看到了前方的灯火辉煌，立在静如琉璃的湖面上。再仔细看，那是几十艘画舫组成的浮动平台。<br>
　　赵旭祯应该是征用了旗下所有蟹庄的画舫，用铁链锁在了一起，画舫间铺了宽板，穿着湖蓝色旗袍的服务员们穿梭来往，大提琴手们坐在飞檐斗拱下演奏，黑色的燕尾服，雪白的领口袖口，像是一群喜鹊。满湖的船灯起起伏伏，飞檐斗拱下也都挂着红色的灯笼，湖风来时，万千火光摇曳。<br>
　　姜老爹说：“搞几个画舫吃蟹就世纪婚礼了？这姓赵的牛逼倒是吹得大。”<br>
　　怎么混上画舫去是个难题，宾客名单里有周敏皓，但没有我和姜老爹，就算我俩伪装成驾驶汽艇的人，送周敏皓到地方就得走。周敏皓建议我们弃船潜水过去；姜老爹的意思是他是姜菀之的老爹，就是要堂堂正正地登船，上了画舫他就开骂，先把事情闹大，我趁机藏起来就好；我说还不到打草惊蛇的时候，让他们听我的，见机行事。<br>
　　我们的汽艇靠上了最边上的画舫，服务员们殷勤地上来迎客，她们看周敏皓穿得体面，就都哈着周敏皓，对我和姜老爹不理不睬。我给几个服务员每人塞了两千块钱，跟她们说我和姜老爹都是周敏皓的朋友，没有请柬，但想看看世纪婚礼，希望她们通融通融，我们保证不闹出事情来……服务员高兴地说哥你们真是大老板！我就跟我妹妹说来你们这种大老板的局肯定能拿着小费！<br>
　　我们就这样混上了画舫。周敏皓佩服得直竖大拇指，说白医生你路子很野啊，我说这都是我搞餐饮搞出来的经验，在我蟹庄办婚宴的人不少，总有进来混吃混喝的，给服务员塞五十块钱，进去就干饭，干完就走，别人问起就说是中学同学。<br>
　　看场地布置的风格，赵旭祯的婚礼是中西结合，画舫围成一圈，中间是一片水上庭院，庭园中装饰了一棵真的桂树，桂花随风坠落在水面上，桂树前方是一个漂浮的平台，平台中央是一个舞台，舞台前面摆着香槟塔和小城堡一样的大蛋糕，估计就是举办婚礼的地方。黑衣的牧师在旁边候场，到处挂满了红绸，穿旗袍的小妹砰砰地开着香槟，中国二线城市大户人家结婚该有的都有。这婚礼虽然比我的讲究，却也称不上什么世纪婚礼，估计是时间有限赵旭祯来不及筹办。<br>
　　每张桌上都立着桌牌，有的牌子写着“领导”，有的牌子写着“亲属”，有的牌子写着“友人”。我们当然不能堂而皇之地去坐亲属桌，就在角落里找了一张摆着“同学”牌子的圆桌坐下。姜老爹往“亲属”那桌瞟了一眼，说都是老姜家的远房亲戚，连他都叫不上名字的七大姑八大姨，逢年过节都不走动的，今天却都收拾得体体面面地来参加姜菀之的婚礼。我倒是明白赵旭祯的用意，婚礼当然得有家属到场，否则这婚结得名不正言不顺，姜老爹不能到场，就用老姜家的远方亲戚来充数，包上几个大红包，那些亲戚肯定趋之若鹜。但我也注意到赵旭祯那边并没有亲戚到场，一直跟着他的黑衣保镖们换上了白色西装，来来往往充当迎宾和服务人员，除此之外就看不到安保人员了，想来这几个人的战斗力在赵旭祯看来就够用了。<br>
　　我问姜老爹准备怎么办？来之前有点冲动，只觉得一腔热血无处挥洒，很多细节都没来得及想。姜老爹说我们来这里就是要先把婚礼给搅黄了，等新人出场的时候，他就站起身来说他这个老父亲不同意这桩婚事，叫姜菀之跟他回家去。我也配合他站起来，说我跟姜菀之还没过离婚冷静期，虽然分居但还是合法夫妻，这场婚礼不合礼也不合法。周敏皓说没问题，我俩打前锋，他负责掠阵。<br>
　　姜老爹问那他掠的这是什么阵？难道说周敏皓来是帮我们武力抢人的？<br>
　　周敏皓说：“动武倒是未必，但赵旭祯不会让你们顺顺利利把人领走，到时候大家就得掰掰腕子了。”<br>
　　我看了一眼他背后的东西，说：“你带了自己的家伙来？”<br>
　　周敏皓上船的时候背着个很沉重的条形盒子，我当然不会认为那是他给赵旭祯准备的礼物。<br>
　　周敏皓瞥了我一眼说：“真要用上这家伙，今晚阳澄湖就得变成血湖了。”<br>
　　婚礼还没有开始，酒菜都已经上上来了，客人们觥筹交错喝得很开心。我知道有些欧洲人是这么办婚礼的，先喝香槟吃东西，吃到半截，伴郎用餐刀敲敲玻璃杯，提醒大家安静片刻，然后是新郎新娘致辞，交换戒指，神父宣布他们成为夫妻，然后餐会继续。但欧洲人拿杯香槟酒能喝半个晚上，中国人却是端起酒杯一碰就要干的，这新郎新娘还没到场呢，客人们都有三四成醉意了。昆山地方不大，很多人都是远亲近邻、同学朋友，或者生意上有往来，喝到兴起，大家就在不同的桌子之间流动起来，满耳都是碰杯的声音，连那些光彩照人的明星也拖着曳地晚礼服跑来跑去嘻嘻哈哈。<br>
　　我们这桌上就我们三个人，是最冷清的一桌，也没人来我们这桌打招呼。赵旭祯可能忽略了一件事，姜菀之在昆山只上过小学，很多同学早已联系不上了。姜老爹默默地喝着酒，把龙虾当猪腿那样抓起来啃，周敏皓淡定地品着一杯香槟。我问周敏皓到底是什么人，为什么要来趟这个浑水。周敏皓笑笑说这就说来话长了……但他让我放宽心，说既然他们周家派了人来，就没什么解决不了的事。<br>
　　周敏皓说这话我是信的，我跟周敏皓并不很熟，但听过他的名声。昆山的年轻老板不少，大家经常聚在一起喝喝酒吹吹牛，周敏皓也参加这类聚会，但就算他跟你坐在一张桌子上吃饭喝酒，你也能感觉到他跟你不是一路人。生意场也是个江湖，也讲究义气，朋友遇上事儿了，你得仗义相助，帮人家帮得越多，朋友圈里大家越敬你是大哥。金正锡好面子，特别助人为乐，但经常心有余而力不足，周敏皓恰恰相反，很少许诺什么，可但凡他许诺的事，哪怕他说我试试吧，就必定会给你一个满意的交代。人人都说周敏皓的背景深不可测，昆山这池浅水，也不知道怎么养出了周敏皓这条大龙。<br>
　　周敏皓说是也去英国留过学，论气质倒是跟赵旭祯有几分相似，昆山我的朋友里，大概也就他有资格跟赵旭祯掰腕子了。<br>
　　我心里的忧虑稍减，忽然觉得尿急，瞅了一眼旁边的卫生间没人出入，就站起身来贴墙往卫生间走去。我今天戴了一顶黑色的棒球帽，帽檐宽大，低下头来正好遮脸，除非有人凑过来盯着我看，否则认不出我。可没想到我刚到洗手间门口，里面就冲出个小老头来，一头撞进我怀里。他抬起头来，我俩刚好四目相对。<br>
　　我俩都愣住了，在座的七八成我都不认识，偏偏这人跟我很熟。那是文化馆的赵馆长，本地文化界的名流。这时一个穿白西装的保镖从我们身后经过，我生怕赵馆长叫我的名字，赶紧说：“赵馆长好久不见啊！您还记得我么？我是小莱啊，小学的时候跟菀之坐同桌的，我们学校还组织去文化馆参观过呢。”<br>
　　赵馆长迷瞪着醉眼看了我好一会儿，我以为他喝懵了，听不明白我的意思，赶紧冲他眨眼睛。<br>
　　我冲他眨眼他也冲我眨眼，眨着眨着他忽然笑了起来，一把抓住我的手说：“我想起来了我想起来了，你是小莱你是小莱！唉哟我怎么会记不得你？你小时候最淘气啦，我有一次画张孺子牛的画挂在院子里晾干，就是你这个淘气鬼，给我牛肚子下面画了一根牛鞭！”<br>
　　我心说赵馆长你这戏有点足啊！这段话有情节有人物，小莱的形象呼之欲出啊！<br>
　　我说对对对我是小莱啊！我前几年一直在外地刚回昆山，我还以为馆长你退休了呢！<br>
　　赵馆长拍着我的手背说：“你看你看，你回来晚了吧？你跟菀之从小青梅竹马，也很般配啊，可回来晚了菀之就被赵先生追走了。”<br>
　　我说是啊是啊，遗憾遗憾，不过今天是菀之的好日子，我还是得来祝贺一下。赵馆长说讲起来你那个时候特别喜欢数学，听说你后来去学计算机了？你是不是在厦门那边上班？厦门可是个好地方啊。<br>
　　我心说这咱们寒暄两句就算了，没必要顺势演起来吧？小莱的人生轨迹都渐渐清晰起来了，再往下你就该给小莱介绍女朋友了。<br>
　　没想到赵馆长还扭头吆喝说：“都来看啊都来看啊！小莱回来了！那个调皮捣蛋的小莱回来了！”<br>
　　顷刻之间七八个叔叔婶婶像是神兵天降那样把我围了起来，每个人都是看着我长大帮我换过尿布的语气，有人说小莱现在长那么高啦，还挺帅，以前瘦巴巴的不起眼儿；有人说小莱你是清华毕业的吧？有空帮我女儿指点指点高考；有人说小莱我上星期还跟你舅舅钓鱼，哪天叫你舅舅带着你一起，钓鱼可好玩了；有人说小莱啊你在厦门有没有女朋友啊？阿姨知道你从小就喜欢菀之，可菀之现在嫁人了，你也得抓紧啊！阿姨下周给你安排安排相亲，都是本地的女孩子，正正经经的人家……果然有给小莱介绍女朋友的……<br>
　　我有点恍惚，难道昆山真的有过一个叫小莱的男孩，跟姜菀之是小学同桌？这个人后来考上清华，学的是计算机专业，毕业后去厦门搞软件开发，这个人曾经是姜菀之的同桌，对姜菀之有好感，可惜缘分没到位，最终只能看着花落赵旭祯手中……这境遇听着怎么跟我有点像呢？<br>
　　我被叔叔阿姨们领着来到不同的桌子，说这是你小学时候的班主任赵老师你还记不记得？这是跟你同班的关晴岚你总不会忘了吧？那个名叫关晴岚的漂亮女孩也跟我寒暄得很起劲，看我的眼神还有点羞涩，好像我俩曾经放学后一起拉着手回家似的。这气氛是挺诡异的，但很温暖，我从小就颠沛流离，凄风苦雨的，如今好像回到家了，什么都不用想，乡情都在酒里。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[龙族异闻录·赘婿和真命天子7]]></title>
        <id>https://sshuijian.github.io/post/long-zu-yi-wen-lu-zhui-xu-he-zhen-ming-tian-zi-7/</id>
        <link href="https://sshuijian.github.io/post/long-zu-yi-wen-lu-zhui-xu-he-zhen-ming-tian-zi-7/">
        </link>
        <updated>2022-01-02T00:15:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>救治那位女士的手术就在餐厅里展开，医生们熟练地给这位按理说已经死了的女士戴上氧气面罩，注射药物，借助内窥镜帮她缝合心脏上的伤口，再用心脏起搏器帮她恢复心跳。姜老爹面对那块带血的牛排，可别说吃了，刀叉都握不住，只觉得自己莫非在梦境中？这些医生缝合那位美丽绝伦的女士，就像裁缝缝合一个玩偶。古书上所谓“生死肉白骨”对他们来说很轻松，他们想留的人，牛头马面都带不走。<br>
　　片刻之后，那位女士再度睁开了眼睛，自己从病床上爬了起来。她看起来有些疲惫，洁白如玉的后背上仍然可见血色的刀疤，但行动自如，一点都不像刚从死亡线上回来的人。她请姜老爹试着触摸自己背后的伤疤，甚至可以把餐刀刺进去，看看那是真的伤口还是魔术。姜老爹真的试了，他说他相信那个伤口直通女士的心脏。<br>
　　女士用诗歌般的声音对姜老爹说：“对我们来说，死亡未必是生命的尽头，世界也不是你眼中的模样，那是螺旋状的命运的长廊，我们手拉着手在雕花的柱子和青铜的拱门之间旋转，深入地狱，高至天国，每声舞步都是一个世界破碎的声音。”<br>
　　姜老爹彻底地被这个女祭司给震住了，或者说在那个神秘组织近乎通神般的力量面前折了腰。<br>
　　真正的谈判这才开始，女士说组织非常看重姜菀之，不仅愿意花费天价的医疗资源去抢救她，还会倾注资源培养她成为最出色的混血种，吸纳她成为组织的一员。但组织的好意不是无偿的，成员们被要求绝对地忠于组织，随时准备奉献一切。女士说如果不踏出这一步，就算姜菀之还活着，人生也只是寻常，可踏出了这一步，她就会走向无尽的辉煌之路。命运已经为姜菀之打开了这扇门，就看她的监护人姜老爹要不要把她送进门里去。<br>
　　两名黑衣律师来到姜老爹身边，递来条文繁复的法律文书，姜老爹不仅签了名，还按照他们的要求咬破手指摁下了指印。<br>
　　如此这般，姜老爹和自己都不了解的神秘力量签订了契约，他献上了女儿的遗骨，换来组织郑重的许诺，在姜菀之18岁那年，组织会还给姜老爹一个活生生的女儿。<br>
　　姜老爹返回中国之后才有点清醒过来，心里也是懊悔的。虽说女儿已经死了，可遗体也是宝贵的东西，怎么能交付给陌生人呢？那天夜里见证的奇迹会不会是骗局？那个组织是不是贩卖人体器官的？或者他们想要小女孩的遗体去配冥婚？不过英国人应该没有配冥婚这个风俗，而且租下白金汉宫来骗一个小姑娘的遗骨，成本似乎也太高了。<br>
　　姜老爹把这些事都藏在心里，没敢给姜夫人说，制作了一个姜菀之的牌位每晚上香。尽管觉得自己被人骗了，可真到姜菀之18岁生日那天晚上，姜老爹还是很紧张地留着家里的门没锁，风雨之夜，姜老爹一遍遍地擦拭着姜菀之的牌位祈求奇迹。姜菀之居然真的回来了，变成了懂事的大女孩，高高瘦瘦，拎着一个不大的旅行箱，进门就叫爸妈。姜夫人以为自己见鬼了，当场就晕过去了，姜老爹却知道是契约生效了，立刻把姜菀之带去祠堂里询问。<br>
　　姜菀之说自己也不知道组织怎么救活自己的，醒来的时候她全身上下插了不同颜色的管子，觉得身体里充满了力量。组织对姜菀之极好，在她身上倾注了很多资源，她十八岁之前一直在英国接受精英教育，说是高中毕业，但其实她有两个学士学位，艺术方面的段位也很高。十八岁那年，组织通知姜菀之说可以她自己决定去留了，她把其他东西全丢了，带着内衣内裤就跑回中国了。<br>
　　她那些混血种同类都愿意留在英国，他们为自己的身份骄傲，热衷于为组织奉献，争取组织中更高的位置，姜菀之却始终渴望着回到当年的生活。<br>
　　组织没有阻止她，甚至没有挽留，只是提醒她或许会有那么一天组织会派人去找她，如果那天真的来了，姜菀之仍要尽她的义务。组织再造了姜菀之，她的人生属于组织。<br>
　　我问起姜老爹那张结婚照的事，姜老爹说姜菀之从未跟他说过自己在英国订婚或者结过婚。姜老爹一直觉得姜菀之心里有个人，是因为她对身边的青年才俊丝毫不上心，偶尔姜老爹见她蹙眉远眺，猜她心里是不是记挂着某个人。姜老爹撒泼打滚要她带个男朋友回家，是希望她能顺势忘记英国那边的人和事，没想到姜菀之也不抗拒，转天就把我领回了家。<br>
　　我说难道这个组织要求姜菀之尽忠的方式是要她嫁给赵旭祯？这听起来也有点扯，感觉像是东吴帮着刘备一起抗曹，还陪上了孙尚香……我虽不喜欢赵旭祯，但我承认他的优秀，一般女孩谁不幻想有那种集霸气和贵气于一身的丈夫？这还用得着强迫？赵旭祯对姜菀之也是真好，买下了半个阳澄湖作为聘礼，只博得姜菀之”谢谢”二字，他也不气恼。<br>
　　他在船上跟我说的那番话好像是真的，他说他是带着诚意来的，他这种身份的人绝对不会因为一时冲动跟女孩走进教堂。换而言之姜菀之在他那里就是妻子的待遇，而苏珊娜空有名模的身段相貌，只配当个工具人……在他们的那个世界里，姜菀之的身份居然那么高？<br>
　　姜老爹说这他就不知道了，姜菀之每次提到这个组织也都是云山雾罩的，可能是组织的纪律不允许，也可能是她怕吓到老爹。<br>
　　姜老爹说：“当初是我把女儿给卖了，如今我不把她救回来，我死后都没脸去见她妈。办婚宴不敢叫我，这里面一定有问题。”<br>
　　我说：“我也得把事情查清楚，凭什么赵旭祯一来我就得被扫地出门？事不宜迟我们现在就走？”<br>
　　这时候赵满堂把药罐子端了上来，当着姜老爹的面筛出一碗漆黑漆黑的药汤，药味刺鼻，蒸汽居然是暗红色的。<br>
　　我长年经手中药材，一闻就知道这碗药汤里用的几味主药都是剧毒，这碗药汤能毒死一大家子人！<br>
　　我说岳父你这方子哪来的？这是虎狼药啊！姜老爹说：“人要不敢吃虎狼药，又怎么能变回虎狼？”<br>
　　姜老爹让赵满堂关闭了所有的窗户，仰头喝干那碗药，在黑暗中静坐，像尊石雕似的。<br>
　　片刻之后他脸上流露出了痛苦的神色，我正要上前抢救，却被姜老爹以强硬的手势阻止了，他痛得龇牙咧嘴，眼角嘴角都忍不住地抽搐，可他同时又狰狞地大笑，好像这是一件很爽的事。从肢端开始，他的关节依次爆响，响声汇聚到丹田部位，接着竟然连脊椎骨也像爆响起来，最后一声响来自他的颅骨顶端。他原本痛得直哆嗦，忽然停下，仰头轻轻地吐出一口气。<br>
　　姜老爹在黑暗中睁开了眼睛，眼里好像蕴着神光，他说：“好！喝了这碗毒，我总算是睡醒了！”<br>
　　片刻之间，姜老爹整个人有如脱胎换骨，观感上至少年轻了十岁。他端坐在那里，目光锐烈，不怒自威，再也不是那个摇着芭蕉扇爱串门的乐呵大爷。<br>
　　我学过医，自然不会相信世上有什么药能让人瞬间回复青春，就问姜老爹这是怎么回事。<br>
　　姜老爹说这其实才是他的真面目，他年轻的时候性情激烈，好勇斗狠，为非作歹，在昆山的名声很坏。姜家的蟹庄就是在他手里做起来的，生意比现在还好。道上混的兄弟来得很勤，简直是过江之鲫，来了之后菜单都不看，点最贵的套菜，开最好的酒。这是敬重道上大哥，捧大哥的场。姜老爹的母亲觉得儿子心地其实不坏，但控制不住自己的怒火，可能是一种精神病，于是到处找大夫来看姜老爹，大夫们也都说姜老爹有点不对劲，却没有人能瞧出病因。<br>
　　某天一个中医大夫来看了看姜老爹，大为震惊，说这是亢龙有悔之相，放任下去恐怕不得高寿，于是给姜老爹开了一剂药，要他定期服用。姜老爹服药之后性情大变，不再喜欢与人争斗，但总觉得脑袋昏昏沉沉，白天也是半梦半醒的。那位医生说，药物的作用是收缩血管，把姜老爹控制在不那么兴奋的状态下，但那位医生也说，姜老爹亢奋易怒的那种状态也不是病态，反而有时候能救命。如果姜老爹想要在短时间内恢复那种状态，可以吃另一帖药，这就是虎狼药的来历。<br>
　　虎狼药非常危险，有一定概率致死致残，好在姜老爹挺了过来。赵旭祯必定是那个神秘组织的一员，力量深不可测，姜老爹得以最强的状态迎战。<br>
　　这时门外传来刺耳的刹车声，金正锡风风火火地冲了进来，在姜老爹的对面一屁股坐下说：“是不是要去赵旭祯的婚宴砸场子？算我一个！”<br>
　　我说你怎么知道的？金正锡给我看他手机上姜老爹的朋友圈，姜老爹又发了当年的那个大红喜字，配文是：“今晚我女儿再婚，不知道哪里来的女婿，居然连请柬也不给我老头子一张。我想腆着脸去观礼，不知有没有会开车的年轻人愿意送我一程？”这话说得云淡风轻，听者却能感觉到杀气四溢，金正锡立刻就明白了姜老爹要去砸场子，这热闹他是不能不凑的。<br>
　　我说这件事可不好麻烦金总你，赵旭祯是拿外交护照的贵宾，我们闹了人家的婚宴，警察来了会拘留的。<br>
　　金正锡横了我一眼说：“指着你有用么？我要是姜菀之老公，赵旭祯现在已经被我揍成猪头了！就算110带走我，我也让120带走他！我跟菀之青梅竹马，我敢说菀之嫁给那姓赵的孙子是不会幸福的！我这是帮菀之，不是帮你，你没资格拒绝我！她姜菀之看不看得上我是一回事，我金正锡在她心里算不算个男人是另一回事！”金正锡越说越大声，情绪很激动。<br>
　　我忽然想起我婚礼上嚎啕大哭的哥们就是金正锡。原来是青梅竹马的朋友，小时候一起玩的，想来他是惦记了姜菀之很多年，可嘴上不肯认输，非要贬低姜菀之是没开过的二手车，何苦呢？<br>
　　姜老爹问金正锡带家伙了么？金正锡说他的兄弟们马上都来，每人一根甩棍，淘宝上买的，不算凶器，但揍人绝对好使。<br>
　　没过多久，“赵旭祯敢问你哪天死”群里的兄弟们都来了，还带着各自的小弟，桥头小馆门口十几辆豪车封路，感觉像黑帮集会。<br>
　　又过了片刻，工商联的副主席忽然推门进来，神情很严肃。大家面面相觑，我心说这怎么还没行动就走漏了风声？<br>
　　副主席环视一圈说：“很好啊！大家都很有干劲啊！我来得急，没带家伙，有没有多余的甩棍？给我来一根！”<br>
　　我赶紧说这不合适，您是德高望重的前辈，为非作歹的事不必亲自出马，何况打起架来我们也怕照顾不好您。副主席说他不来不行，但他来不是为了姜菀之，而是为了姜老爹。姜老爹当恶霸那会儿，副主席是姜老爹店里的厨子，虽然做菜很难吃，但姜老爹从没想过辞退他。如今姜老爹重出江湖，他作为老兄弟得保驾护航。他叮嘱我们说下手别没轻没重，主要是打砸东西，先把婚宴搅合了，真想揍人也别打脸，赵旭祯毕竟是持外交护照的贵宾，事儿闹得太大上面会过问，最好昆山的事就在昆山当地解决，走到哪里咱们都有人。<br>
　　一群人上了车，浩浩荡荡地沿着湖滨大道前行，路两边都是赶来看热闹的。我猜很多人都知道了我们是去干什么，都是看热闹不嫌事儿大的。爱出风头的那几个在最前方开道，不断地鸣笛，我感觉他们很享受这个游街的过程，有种解放了这座城市的成就感，要有妙龄少女送上飞吻那就更完美了。<br>
　　我可没有他们那么兴奋，我心里的阴影越来越重，总觉得有某种危险在悄悄地酝酿着，对于来自那个神秘世界的赵旭祯，我了解得还太少。<br>
　　我们来到水产品批发市场，开路的几辆车停下了，金正锡跑到我的车旁，问我说：“小白！婚礼跟哪个酒店办？”<br>
　　我心说卧槽！是你们喧宾夺主，舞着甩棍喊着号子领我一路走到这里来的，结果你们连婚礼场地在哪都不知道？<br>
　　金正锡说这是你老婆的局，你不知道地方？我说有二婚邀请前夫到场观礼的么？<br>
　　好在副主席是昆山有面子的人，收到了赵旭祯的邀请，他把请柬带来了。我翻开请柬一看，婚宴并非在任何一家酒店办，赵旭祯和姜菀之夫妇——什么狗屁玩意儿——恭请贵宾在我家新修的那个码头，等着汽艇来接。<br>
　　一行人赶紧调转方向来到码头，时间已经是下午五点了，太阳开始落山了。请柬上说婚宴会在日落的时候开始，算起来还有一个多小时。<br>
　　旁边的停车场上停满了豪车，奔驰宝马埃尔法都算普通，劳斯莱斯和宾利也不稀罕，看车牌竟然还有客人从北京上海赶来。码头上竖起了一座安全门，赵旭祯请来的安保团队负责维持秩序，即使你是手持请柬的客人，也得老老实实排队安检，之后才有资格登上前往婚礼现场的汽艇。我张望了一眼，码头上排队安检的人里有本地两家银行的行长，还有一位画螃蟹出名的国画家，市长要见这些人都得提前预约。那些我不认识的外地来的贵宾更是衣冠楚楚，想来非富即贵，几个身穿礼服的美女看着很眼熟，应该是屏幕上经常露脸的明星或者主持人。码头周围拉了警戒带，警戒带外面人海人山，都是没有请柬又想围观世纪婚礼的。<br>
　　昆山自古至今怕是都没有这么体面的婚礼了，赵旭祯还真是个说到做到的人，他要堂堂正正地娶姜菀之，要当着全昆山人的面给姜菀之一个交代。对比之下我当年那场婚礼真是太简陋了，配不上姜菀之“昆山第一美人”的身份。<br>
　　苏珊娜站在码头上迎宾，海蓝色的礼服裙配纯白色的高跟鞋，一头亚麻色的头发染成纯金色盘在头顶，气场大得跟新娘子似的，连那几个疑似明星的美女都被她压下去了。我猜这苏珊娜也不是什么弱女子，硬闯有难度，正跟金正锡商量要不要我们自己调几艘汽艇过来，悄悄跟着他们的汽艇去婚宴场地，姜老爹却翻过警戒带，坦荡地走向了苏珊娜。<br>
　　我们这么大的车队开过来，苏珊娜应该早就觉察了，但她似乎并不担心，依旧得体地微笑着，跟那些贵宾寒暄，直到姜老爹来到她面前。<br>
　　姜老爹先不说话，上上下下左左右右地把苏珊娜打量了好几遍，连脚指头缝儿都没落下，苏珊娜作风开放，但被一个圆领衫大裤衩子加布鞋的大爷跟盯猪肉似的盯着看也怒了，贵宾在场她不愿口出恶言，但漂亮的眼睛里明显地流露出了杀气。<br>
　　我急忙钻过警戒带跑上码头，想把姜老爹跟苏珊娜隔开。<br>
　　姜老爹却示意我靠边站，说：“这就是脱光了送上门来你没睡的那个女人？有定力！配得上我们家菀之！”<br>
　　苏珊娜已经气得七窍生烟了，可听说这是姜菀之的爹，面孔微微抽搐，重新挂上了笑容。<br>
　　姜老爹说：“怎么？我们可都是菀之的娘家人，我们俩去观礼，还要请柬么？”<br>
　　我心说前夫算什么娘家人？苏珊娜也说姜老爹想去观礼自然欢迎，但新娘的前夫他们就不得不婉拒了。<br>
　　姜老爹眯起眼睛说：“怎么？外国友人不给我姜大卫面子？你去昆山四处问问，谁敢不给我姜大卫面子？”<br>
　　没错，姜老爹大名姜大卫，又洋气又豪侠的名字，但在昆山除了交警民警就没人叫他本名，跟本人形象太脱节了。<br>
　　姜老爹从后腰抽出甩棍，劈头盖脸地朝苏珊娜打去，边打还边骂脏话，各种侮辱女性的词汇层出不穷。这下我才明白姜老爹说自己年轻时脾气暴躁压不住火是什么意思，敢情虎狼药并没有把姜老爹变成那种不怒自威杀伐决断的带头大哥，而是把他复原成了当年的恶霸流氓。<br>
　　苏珊娜也不是好惹的，退步闪避之后从旁边的保安手里抽过一条警棍，跟姜老爹打得有来有往。<br>
　　姜老爹那通乱棍看起来没什么章法，但胜在威猛，淘宝上买来的甩棍，到了他手里就像是秦琼的八面金装锏或者尉迟敬德的水磨竹节鞭，苏珊娜闪避轻灵格挡有力，考虑到她是在穿着细高跟鞋和紧身包臀裙的情况下做出了这么精巧复杂的闪避动作，我不得不相信姜老爹讲的那个故事，这个世界上还有另一个族群，他们凌驾于普通人类之上。可这俩打得再怎么精彩，围观者看起来却是闹剧，婚礼现场门口，新娘老爹先跟司仪小姐姐大战了三百回合……警戒线外面都是叫好声。<br>
　　“不撒泡尿照照自己的模样！拿自己跟我女儿比？你也得配！”姜老爹一棍连着一棍，一棍比一棍狠，骂得也是越来越不堪，全都指向下三路，连我都听得脸红心跳。苏珊娜当然暴怒，但她还沉得住气，旁边的保安想上来帮忙，都被她用眼神制止了。<br>
　　姜老爹打不中她，就打得木质码头碎屑飞溅，心疼得我。毕竟这码头是我造的，姜老爹从不当家，自然不知道柴米贵。<br>
　　赵旭祯的保镖们都不在码头上，想来都在现场维持秩序，他们要在，我和姜老爹就出师未捷身先死了，苏珊娜在他们里面应该算个文职干部，文职干部都那么能打，专职打架的得多厉害？我们这边金正锡和他那帮兄弟只能吆喝不能打，压根没有冲过警戒线来助拳的意思，还有几个根本就是忙着欣赏苏珊娜的大长腿。<br>
　　姜老爹眼看砸不中苏珊娜，把老腿抬了起来，踢脚踢得虎虎生风。<br>
　　我说岳父你这是练过啊！姜老爹得意说哪个有理想的流氓没想过当过练家子？<br>
　　姜老爹看起来是学过一点北派戳脚，推拿和武术有那么点互通之处，我也研究过一阵子。这戳脚名字不起眼，却是北派里招牌腿法，据说源自宋代，武松暴揍蒋门神的时候靠的就是戳脚，左右齐发，又叫鸳鸯脚，擅长偷袭，老话说“有神鬼不测之机”。没想到苏珊娜也把大长腿抬起来了，裙摆飞舞玉腿起落，跟姜老爹踢得有来有往。<br>
　　我心说这下要糟！<br>
　　中国拳术到了清朝分南北两派，北派好用脚，有句话说“手是两扇门，全靠脚踢人”，可南拳好手则是基本双脚不离地的，下盘稳如泰山。因为腿虽然有攻击距离长的优势，但脚一旦离地人就会失去平衡，抬脚踢人，也意味着同时空门大露。苏珊娜的平衡能力惊人，她穿着高跟鞋站在画舫船头纹丝不动的画面给我留下了深刻印象。比力气男人通常都有优势，但比平衡能力、核心肌肉群、小肌肉群，女性练得好的一定占上风。<br>
　　两个人腿起腿落踏得码头上灰尘溅起一人多高，我旁观者清，苏珊娜明显就是在消耗姜老爹的力气，等他露出破绽的时候一击必杀。我正要出声提醒，码头竟然塌了！我知道这俩都不一般，却没想到他们这么不一般，我建这码头的时候用的都是上好的椴木，否则经不住泡，居然被他俩这通腿给我整塌了。<br>
　　码头上候着的保安和贵宾全都掉进了水里，姜老爹却像是早有准备，一把抓住我，跳上了刚刚驶来的汽艇。姜老爹挥舞甩棍把开汽艇的那小子和另一个服务生模样的人砸下水，随手把甩棍也丢进湖里。姜老爹那把老骨头撑得住这么挥棍，棍却先撑不住了，弯曲得像根烧火棍。我回头一看，苏珊娜已经上岸了，赤足站在浅水中，只有裙角略湿。码头坍塌的瞬间，她踢掉了脚上的高跟鞋，羚羊那样踩着浮木奔向岸边，就像武侠小说里写的登萍渡水。其实她凭的是惊人的平衡能力，可旁观者一定以为是轻功什么的。<br>
　　姜老爹转身说：“世纪婚礼免费看！想看的上船！”</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>